[PC/PS4] 三國志14 (4)

開定先 就爆post

常見PS4 & PC分別Q&A

Q: 今集PS4操作上方唔方便?
A: 睇個人，so far操作上無太大不便，我玩開PC轉做PS4都習慣到

Q: PS4版定PC版好?
A: 如果你PC個spec唔夠官方建議好的話，建議買PS4版
由於每回合/每次save都會做一次auto save，如果你部PS4無裝SSD的話，會有save/load過長既問題
不過除此以外，有SSD與否都唔會對遊戲體驗/流暢度有其他太大影響

Q: 點樣大地圖Zoom大細?
A: L1+R上下，其他操作問題可以參照官方說明:

繼續

古武將係咪得教學個九個？

100智火計座城機率得2X% 硬打座城又死得多兵 即係局住要用攻城車?

今集攻城武器 真係必需品黎

真實黎講，攻城緊係要用兵器，唔通成隊步兵/騎兵去就得咩

全部人開技，降士氣去到零

全部人開技 = 圍城斷水斷糧
古代攻城真係要五倍兵力先掂

周瑜

稱霸一個劇本會再解一個。
例如稱霸群雄割據會解鎖項羽。

100智係咪唔會講大話?

寶物有冇得買?定一定要搜尋?

Lm

同呂布打一定要控佢 如果唔係佢一隊殺你3隊

9千衝車 9千魚鱗 再加隊機動 埋去個城摸3個回合就搞掂

我打嚴白虎用三個鋒矢鳩撞都係三回合
不過係三個有連攜嘅趙雲 馬雲祿 陳到

教學+每個劇本過關都會解鎖一個

仲有其他隱藏嘅古武將, 不過要等官方講點入手

片尾bgm同動畫有誠意

放計謀其實智力定策士重要啲？

依排玩番11
玩緊190曹操 許昌起咩好 太耐無玩唔記得
（掛住刷呂布）

想問ps4實體板。依家要食炒價?
係灣仔188唔見有得賣

有20 個 會爆一個劇本有一個 仲有其他果D未公開點囉 不過已破有晒數據

I know that feel

100 智係必中 一定要揾

兩個都唔重要 無100智軍師 90%都是錯 已report等改

我軍師set咗短命種 有100
派出去放計謀嗰個都要100?

軍師100智派邊個都成功

我用緊孔明，都有時會失敗

呢個就唔知 聽D人講無100智軍師就係9up同埋計謀真係用唔到

三國志14新手玩法技巧匯總
1、右鍵跳過開場動畫。
2、內政擔當官可以進行其他活動，進行其他活動時內政效果會減半。
3、“提案”“計略”“獎賞”使用的資金全部來自君主所在都市，不能使用其他都市的資金。
4、出征部隊無論走多遠，一律吃出發地的糧食，運糧隊也一樣。
5、“獎賞”不能獎賞到委任軍團的武將。
6、智力沒到100的軍師說話不準。
7、軍師說探索會成功不僅包括人才，還包括探索出名品和戰法書。
8、軍師說驅虎吞狼會成功不僅包括成功讓人獨立，也包括獨立不成功但成功降低對方武將忠誠度，即使是智力100+的軍師說“XX大人的計策會成功讓XX獨立”也是這樣。
9、包圍佔領只在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
10、被斷糧的debuff也是在本回合進行面結束，戰略面開始的時點生效。
11、勢力覆滅後，屬於該勢力的地圖建築如箭樓投石台會全部消失，但中立建築如土壘石牆則會留存。
12、忠誠只要不是100就可能叛變。
13、文官可以被單挑，文官盡量不要和對方的高武力武將接觸。
14、遊戲右側可以釋放手動戰法，隨官爵解鎖手動戰法欄位，有冷卻時間。
15、“井欄之書”之類的攻城兵器戰法書，學習的是攻城兵器戰法而不是陣型，這些戰法只有擁有該攻城兵器陣型的人可以學習和使用。
16、至少目前的版本，即使是井欄和投石這種看起來應該是遠程攻擊的攻城器，攻擊範圍也只有1格。
17、使用“雁行”陣型進行遠程攻擊，攻擊範圍為1-2格，站在距離敵人2格處即可進行遠程攻擊。
18、“ZOC”指的是“ZONE OF CONTROL"，不可以通過對方部隊ZOC範圍內的格子，因此才會出現有時候不能及時撤退或及時包抄的情況。
19、除“井欄”“投石”“衝車”“錐行”以外，其他任何陣型都可以使用遠程戰法。 “井欄”“投石”“衝車”只能使用這三個陣型的對應戰法。錐行不能使用戰法。
20、即使右側菜單安排了手動戰法武將，如果打開了自動釋放，在該武將自動釋放戰法後，戰法會重新進入冷卻，不可以馬上使用手動戰法。
21、隨時都要在“獎賞”菜單檢查一下武將忠誠度，本作大部分武將忠誠度會根據主義個性和相性等一直掉。
22、有商人的時候留意一下糧食價格，有時可以炒糧。
23、投石台等開局不能建設的設施需要在“施政”中開發解鎖。
24、水上不可以使用陸上戰法。
25、陷阱在建好以後會一直自動掉耐久。

郭嘉100智 派荀攸9x智出去 計謀失敗

8、軍師說驅虎吞狼會成功不僅包括成功讓人獨立，也包括獨立不成功但成功降低對方武將忠誠度，即使是智力100+的軍師說“XX大人的計策會成功讓XX獨立”也是這樣。

明白了…

所以咪要改囉 根本用唔到

只要唔入城，就可以一直打落去
運糧上前綫城太慢，而且要預早出定運輸隊，唔係大軍就要坐喺城入面等糧草

唔好quote廿九樓段嘢
水蛇春咁長喺到洗版
唔該樓主置頂廿九樓

22、有商人的時候留意一下糧食價格，有時可以炒糧。

尋晚玩時發現真係可以炒，有時10金30糧，有時10金80糧，買賣無食水，命令書可以咁用

反曹聯盟係咪曹操未收皮都唔會解散

有同盟限期，好似12個月

Done

100智都會失敗真係好痴線
9X智已經算少有,計謀/推薦都可以唔夠5成成功率
有時都係搵下野姐,咁都要咁高機率失敗
一係唔得你直接講,我最多唔做慳返D錢
宜家下下9X智都唔成功,真係懷疑其實9X智都係弱智
最好100智就頂,唔好又分101,102,總之100智就一定岩
9X 就約9成,8X就約8成,最起碼內政推薦要係咁啦
計謀要計埋敵軍師智力所以又好似錯唔晒既.....
不過9X智都信唔過好辛苦唔係個個勢力有高智人架.....
辛苦搵/捉返黎,結果都係信唔過

咪傻啦 糧食消耗計距離架。。。

18個月

史書上面 孫臏既計謀次次都預測準確有98 /99 智 但係遊戲到佢都係弱智 當然仲有張良 成個中國歷史計謀最叻都會失敗

你本城夠多糧其實真係得
我由許昌10萬兵出發打曬成個西蜀係方便好多
不過30 萬糧燒得真係好快
但係許昌易補給好多

有冇人用緊孟獲

想問下今集係咪要忠誠長keep100
新玩一堆80頭驚佢走

1個回合先岩 衝車>>>井+投

井 = 射人
衝 = 破牆
投 = 平均

係
中原係糧倉，運去許昌方便過運去前線
尤其打南方同蜀

今集啲驅狼逐虎好屈機 九十幾忠誠照反
大家可以好好利用改變形勢

成功先算啦除非特定人物 我已經放棄用計謀啦 等佢改

今集終於幫曹真平反

Buff勁番少少
改靚仔番少少

諗起前幾集同路人冇咩分別

咪撚再quote啊屌晒你地

講起樣 其實點解唔用番無雙啲樣 孫策

咁多位BRO
覺得今集值唔值得買黎玩?

有冇巴打可以解答下呢個咩嚟

值 不過唔應該賣咁貴 我個人覺得值400連dlc 因為佢cut左好多法玩 除非日後更新 但想玩無辦法

擺入去就可以手動出技

呂同爵位放係上去可以手動戰法 非常op 官方比你破壞平衡

用孫堅係長沙運資料想死
慢到仆街

我想問神將同奸雄會唔會buff自己果隊？

仆街孫權失盧江俾曹操
搞到我江夏兩面受敵失受

三國志14 修改器v1.2
1.暫時無組合個性 不過可以set 9 個最多
2. 無得創作新戰法
3. 官方廢棄既個性同戰法遊戲顯示唔到
5. 有D個性淨係得數據 唔識唔好亂改
6.文本上有內地翻譯令個性改左名 不過可以照用 唔知咩個性就google例如 勇士=猛者
4. avast同卡巴斯基掃過無毒

神將會 奸雄唔會 好似係

唔同部門

呂同爵位係咩意思？

但曹老闆又係信長樣㗎喎

無雙同三國志係兩個部門 而三國志同信長係一樣部門
好似係

其實啲糧係城扣
咁長征係咪要不斷派糧standby係坐城
一唔夠就運入城？

打錯字 *唔同

係

等多陣
價錢會唔會回落呢?

暗恥驚出名難減價

應該唔會 唔急玩既咪等多排先

同埋叫得暗恥都係賺到盡果D來 奸商

一開始未上手覺得好無聊
上左手之後覺得又幾好玩
衣家玩緊孫策啱啱打完嚴白虎
要打埋王朗先有得娶二喬

無錯
所以可以體驗到君主同主力軍要長時間stay 係主城
而主城一定要多兵多糧又易補給既地方

Download 咗等過年放假玩…

好多巴打話攻城難，一定要用攻城兵器…

咁如果用重兵圍城（但唔強攻，減少傷亡），會唔會可以令城內斷水斷糧（例如糧食生產急跌），迫城內士兵士氣下降、投降？

終於爆機
用194上級曹操後期打成個荊州西蜀都係由許昌出發攻陷一座城所有部隊唔入城再下一城
一連新野江夏襄陽江陵再入永安江州梓潼無停過
咁樣先唔洗煩補給全部同我補許昌
加上曹操有詩想打爆人之後加士氣
10隊人成場長征無降過士氣

唔得
因為守城會扣你兵
呢集仲要扣得好痛

斷水斷糧玩法係佔晒人地個城附近既府
冇府就冇兵冇糧冇錢 一路消耗落去會慢慢餓死

今集真係好難打 用馬騰玩反董根本攻唔到出去

反董蜀地邊個既？落去種田有冇得諗

玩緊張繡自虐緊

上級張繡真係有得玩？

嚴白虎都有人玩贏 點會唔得 不過好難咁解囉 要用好多方法以少勝多 玩到做常勝將戰咁就差唔多

一出城就係董卓勢力仲點攻入蜀地

就算以少勝多，曹操D兵都係源源不絕

反董天水唔係馬騰㗎咩？
我撐董輕鬆一統

我打到205年 都仲係郁唔到 想打張魯 曹操就成批兵攻入黎
而家同緊袁紹同劉表同盟緊

得武威。。。 原本有21000兵 比我打到得番13000幾 仲要得番17000幾糧 D 地仲要好爛 糧草少到呢根本唔夠食 而家儲錢買糧草

有張合龐德李嚴仲點會守唔住？

原來你唔夠兵 咁差唔多turn turn過拍烏蠅

守係守得住，但攻唔到出去
仲要得宛同上庸呢塊爛地
加上太少武將 搞到升城都差人地好遠

想玩張繡既人
200年 宛有李嚴同韓暨
新野有魏延
201年 多左個仔 張泉 廢到仆街
宛 有牛金
新野有鄧芝
不過呢ROUND我成個新野送左比劉表 鄧芝同魏延都搶唔到

唔得 新野注定比劉表 我都試過搶到一陣都唔夠兵守 攻張魯 有無得諗？

3個城 我試過守到一年
見到鄧芝 但下round就比劉表搶左
但覺得玩唔到 重新黎過 守宛算

攻張魯 未入到去已經缺糧
同埋唔搶武關 宛又無硬
得塊上庸爛地 1個人才都無 我覺得更加唔洗玩

出金手指 用古武將

我淨係知最煩係曹休會成車人來搶個關口 攻關口又比佢弩兵屈

慣咗唔用
胡車兒好廢 得方圓
賈詡又無100智

我每次都用賈詡雁行擺係武關後一格
每次都守到 玩到成個張魯咁 出都出唔到去

你已經玩得好勁 咁都收到張郃同龐德

Total war最賤玩法黎

靠包圍曹操D兵 咁啱俘虜到
諗住用返同一招對夏候惇同夏候淵 又唔得
佢已經打左我 6 7次

成日隊兵行行下話睇情況停低...戰機咁就無咗

你冇揀追擊，對手一撤退就會停喺度
如果對手幾日內會打死，打人唔好直接㩒攻擊，唔係對手一擊破成隊就企左喺度，㩒移動揀敵接近攻擊，一打完就繼續行

第一個知 第二個受教

但係追擊又要小心追到比人出大軍殺返你
粗箭嘴平地10日已經行好遠

個張楊SAVE玩到袁紹+關張趙+顏良平推就一座城
可以玩其他了
今次玩北地槍王先

魚鱗方圓嗰啲用鋒矢追都得嘅
一樣速度人地跟住補給線行，你追一世都追唔到
錐行唔啱打仗，對手撤退唔代表冇戰鬥力，隨時俾人反咬一口

仲有用鋒矢是唔夠運輸車追

運輸車 機動力係幾多？成日想劫佢糧都失敗
另外轉向係咪又會耐少少？成日用輕騎去偷雞，見到佢大軍殺出黎，差兩格想撤退都黎唔切

算啦 今集係偷唔雞 就算比你滅 你jl3囉唔到D糧

手動戰法果到唔係好明

姐係你放左個人入去 等1個月 出兵果時 果個圈滿1圈就可以揀咩戰法出

第一次就試下入漢中睇下得唔得

咩劇本先ching

200
北地槍王

試過殺左盟主即散

24個月

試左幾次,難過張楊好多
張魯一時又自殺式去攻白水關,一時又去上庸

依家個SAVE劉表冇拎新野我拎左,但係唔夠人用又係冇意思
提案又一直冇推舉,都幾難

玩反董上級曹操
董卓派左成45000人直衝黎我懷柔官渡斷佢糧道
用全城果5000兵滅佢好爽

不過擋完之後家下俾袁術同袁紹上下岀兵攻緊黎

曹仁招技好硬

新手想問下平時啲決策點點用
又唔夠糧同卒打人
順便問埋點可以多啲錢同糧
每個月都係月月清

唔夠糧錢都係內政set

係咪啲細城全部整哂錢然後有錢就買糧?

除咗好拖
暫時都好滿意

正常黎講係好難冇錢
係會冇糧
閒閒地都幾雞野亂FING架喎

片尾主題曲

係晉陽偷渡黃河殺入去長安 係長安上面個府起陣 軍樂
馬家軍班白痴直接殺入長安 無視左我
3千兵斷佢地米路 個城幫我打到咁上下再沖埋去搶
可惜既係司馬懿比條撚樣斬左我為左佢先偷渡長安

只要唔徵兵就會大把錢

手動開技真心屈機
更新可唔可以整埋自動學習，成日搵埋d 書要一個一個揀好on9

老老實實係幾好 但好唔撚夾

拎左許昌先
陳留單城好難守

想問下都市內政同地區內政有咩分別？
地區我可以委任一個人去做農業
但都市內政我又可以set 主力商業

冇100智軍師同冇軍師係冇分別
呂布9千兵打程普萬幾兵，手動開一下天下無雙就秒左，隻程普仲要死埋，我想捉架嘛

有分別 軍師欄嘅政策係免費架

有咩問題？集集都係咁玩架啦

無錯玩PC就有這個好處
繼續期待多一些女武將才正式玩
而家玩住正常模式先

以前玩11仲有動漫mod
一條仔都無

明喇

但最多得5個位

雖然我唔玩MOD 不過都覺得呢啲MOD好正

座城自己射死隊兵係咪唔會捉到人
一定要自己出兵打先捉到？

打西蜀真係要長蛇先得
無論邊條路每座城之間，用其他陣形都要行一個月以上

仲有征伐真係好on9，排隊送死
有乜人就派晒出去，遇著啲關口就塞死，冇晒士氣咁就死晒，仲要隔住一格有弓櫓都唔打，白白掃死左幾隊
反而攻略都市/勢力個AI仲正常啲

仲有akb mod

征伐真係垃圾
個MAP同玩法根本發揮唔到咁多人
D人全部係度9企

征伐要睇地形
唔係嘅話不如用手操好多

霸佢周邊府 起陣起箭塔
CPU會抵唔住頸出嚟送頭

反董我霸晒陳留啲府咩都唔做曹操都唔敢出嚟

城嘅射程係幾多格

2

點解我魚鱗攻城仲高過衝車

玩馬騰
打董卓個函谷關 8000耐久度 想死
係咪關口都係用衝車攻最好？

今集真係谷商業儲錢買 糧快好多。10金:70，60，50 都買。 低過50我就唔買喇

我想問敵人set咗個陣響我領土內（正確來記係我霸咗佢幅地），個千年陣我有得佢擺千年有冇問題架？

3，5好淫

太史慈攻城好快

冇問題 我打完呂布濮陽之後冇拆佢個弓撸
袁紹落嚟既時候仲幫我手擋

打中級黃巾用孫堅
佔哂建業建康盧江
但好缺人用

仲有趙雲去左何進到
勁煩

玩反董卓聯盟，我食左曹操之後，全部都農哂
肥董都學人農

唔明你講咩農晒

種農業？

全部停哂戰。唔郁
Sor。我1999

係咪兵種都唔分

打左佢幾鑊都捉佢唔到
不過捉到唔降又唔知斬唔斬好，唔斬走甩左下次又出黎搞鳩自己

打佢都有d淆
一單挑就仆街

點解孫堅會得兩星

排隊買演唱會飛 又真係好on9
AI唔識計邊隊快D，好多時幾隊人塞晒車

條撚屌帶到成2萬兵
用呂布同佢單挑平手都唔知仲要俾佢搞幾耐

趙雲扑唔暈又捉唔走，用佢真係好正

咁都唔算難打
一開頭拎哂下面座大左就唔驚
但玩到膠著狀態
人又唔夠

真係勁煩，黎親都帶過萬兵

其他勢力唔打交變相拖玩家時間
我家陣又係 袁紹同公孫張揚停晒手
李傕同馬騰又停手 得孫堅肯定打下劉表啲細城

我會留兩招手動戰法一野削死佢

隻GAME有時都痴撚線 打仗果時 對面一隊8000呂布同6000張遼
我12000馬騰 10000馬超 10000龐德 10000郝昭 8000司馬懿

一個回合比呂布單挑秒一隊 就係咁樣好快就輸鳩晒
完撚全唔明點會馬騰郝昭都會接受呂布單挑 強迫單挑完撚全係BUG來既

孫堅我諗有2個方向
1係南下慢慢農，但係要預左之後要同何進隻揪，因為何進一定會坐大，同埋重點係好撚悶
2係搶黃巾既地，但係黃巾好撚多兵

我就係揀1，之後何進同黃巾會係咁開片
我就睇時機搶佢地d地

電腦黃巾其實輸硬，張角死左之後何進就會好快吸晒d人同地

輸單挑好似士氣減半？
如果改成可以唔挑但減少啲士氣就好

就係玩到冇人

係呀 隊隊無晒士氣 跟住呂布可以挑馬超兩次 完全BUG
跟住無晒士氣 呂布一招天下無雙就收晒皮

馬騰郝昭？
我個文官都挑黃忠啦

各位，終於成功上級張繡 攞左許昌 逆襲曹操
谷2萬5兵 直接一波攻落去 真係痴撚線

但我見我個黃巾有呂布

我而家都卡左係到

捉唔捉到人先？

俘虜咗夏侯淵同李通
然後一入去就登庸個朱蓋
不過重點係座城規模大 同宛真係無得比

半新手玩呂布中級搶左下邳北海小沛
見你地話趙雲好煩
儲左幾萬人想上河北
襯公孫未比袁紹搞死
拿拿臨搶個平原返來北伐
再重兵小沛頂住曹操

大城除咗收入多仲有咩分別？

有冇人玩到江夏有瘟疫來應一應節?

拎完平原要盡快繼續上
我試過鄴，南皮，北海三個唔同勢力
趙雲，袁紹車輪戰咁嚟平原搞鳩我

收入多 兵多 人才多
同埋許昌個位正

人才唔關規模事
純粹係許昌個位好

我一開始送左個陽比佢又佢搞曹操
我第一次想拎平原但冇拎果個港
結果斷糧死左萬五人
第二次再去速攻平原
後面運兵隊三城有兵就送上去
拎左平原企穩陣腳
袁紹鄴已經有成50000人
下面陽都20000人
我平原得35000
上面南皮公孫瓚都25000人
之後我出25000扮攻公孫
引袁紹經上路打我平原
呂布跑得夠快
襯佢深入平原係南皮邊緣
返轉頭斷佢糧道
然後另外一隊關羽一隊張文遠
死左二千左右就滅佢40000
然後拎住淨返果23000直接
速上去同趙雲決一死戰
好彩電腦個ai第一round唔出來打
到佢第二round出三隊
我關羽比佢打到得返2000
到我回合呂布支援關羽
開無雙先滅到8000兵趙雲
關羽成隊仲要比佢滅鳩左
最後死淨8000人拎到南皮要休息返一排

燒腦game 好多數要計

果座鄴城啲兵上得好快
我就係係平原見咁上法唔係路
先用返以前玩11招空城計引佢主動打我
好彩趙雲係度龜我踩埋去佢都唔理我

孫劉同盟結束後，即使係「親密」佢都係會派兵佔我D 府，我又懷柔返佢，之後變「友好」又要互相送金親善，無限輪迴

最後都係再同盟12個月算

曹袁本身同盟 明明仲係親密
同盟一完佢就大軍渡河搞我濮陽

然後 交趾士SHIT 主動搵我結盟，去到第六個月開始不斷流言搞我，搞到關係變返一般(但結盟中)，咩AI 黎

同盟就快完，無得續約又係ON9 設定

我都係咁玩 ai好蠢
我啲城XOXOXO咁
X極少兵 O極多兵
引AI出兵打X
喺O出兵過去打平原戰
釣魚戰法

佢地夾埋成75000兵
仲要鄴上兵速度快平原好多
我又未摸熟個新系統
手下打得嘅又用到得關羽張遼呂布
張飛走左唔知去邊
唔咁打會比佢地慢慢磨
特別對面一邊有趙雲一邊有張郃顏良文醜
硬碰打贏都一定會比人執雞

結盟人地搞你唔到
係人地兩虎競食你同士燮

原來係咁
自膠左，差D 出兵打9士SHIT，比電腦計謀成功

士shit留到最後先搞啦 佢地頭啲路

點解群雄割據劇本隻袁紹次次都會自己比人滅左

以前311佢都成日唔夠公孫瓚打

我許昌出兵汝南>壽春咁推過去
呢3000兵唔好過幫手攻城
慢到連比人地打傷既機會都冇

這些機會…
我明明已經幫公孫殺咗袁紹本人另加幾萬兵
佢都仲未肯去摸下袁家既城牆

冇記錯嘅話以前佢只要係袁紹滅張燕
未站得穩陣腳搶到南皮袁紹就多數收皮
但如果隔一排都拎唔到南皮佢就會自己收皮

Set軍團等佢自己打
佢同公孫度，行到煩

公孫度你施政開水軍輕鬆收佢皮

公孫度同士shit用長蛇硬爆啦
你用ai佢會硬膠膠用衝車行年幾都未到

袁紹比公孫瓚打緊佢都要過河落去打呂布
袁紹本人仲要比呂布單挑殺埋

孫策咁難升州牧

升官計經驗值定土地?

要州嘅數量
我玩孫策有10座城18.5%土地仲係州刺史
因為一個州都冇

州係攞齊城就得定要攞齊城+攞齊府?

為左呢個廢柴佔兩格人事，不了
我仲要練呂玲綺BB，放滿升經驗
俾左成個幽州張郃管等佢自己慢慢打，好似都打左成年

反正我公孫荊洲一齊打 水軍好緊要

除咗捉到嗰下仲可以點處決人？
許貢係咪應該斬咗佢
捉完佢關左幾個月60幾忠都唔比登
個性能力又廢

衝車真係屈機 好勁 勁過井闌同投石好多倍 行到埋去1turn秒

夏侯做咩唔斬左佢？親愛 曹操 唔會入你team

我一攻襄陽，劉表就從江陵荊州派兵支援
孫堅就9衝過黎想偷江陵，俾我用呂布父女張遼企岸邊頂死晒佢班主力
然後又引到劉焉個仔（竟然唔係劉璋）想去偷劉表荊南，但佢條路太難行，佢過河到一半我都打完
跟住4萬幾人諗住轉偷我襄陽，又俾我頂住上唔到岸
不過企野外太耐，呂布一入城就即刻下野走左去跟孫堅，人我就唔可惜，但如果下次見面斬左佢，唔知玲綺高順會唔會唔gur

本身我淨係想攞劉表大小喬，依家逼我順路統一全國
依家先199年，睇黎等唔到臥龍出山

咁咪變地圖炮

石牆圍弓櫓，頂住個幹道嗰種起法真係好仆街

原來五子良將互相都冇連攜
于禁徐晃都算 李典張遼樂進都冇 好撚on9

點解劉表個禮教咁快5lv

可能要合肥之戰之後先有？

故仔都有講

張同李樂二人一開始唔妥的

雖然之後又搞哂GAY

連埋張郃五個加入時期同地方都唔同，又守唔同地方，冇計傾正常
不過李典樂進冇真係好奇，感覺佢兩個成日係打孖出場

曹操傳
兩個一齊入, 兩個都係步兵

原來韓浩史渙都冇

呢兩個咁撚醒，三國志畫到好似啲冇腦傻仔武將咁

仲要智力得68同56

其實大家常唔常用連攜
今次想試下多啲用
但調撚完先發覺原來冇配合

想問下今集點樣養人仔能力?

我想新武將整韓德四個仔，五人互連攜

我就係自創武將5連玩家 的確CLS

求巴打常用佈陣
點起軍事建設防守好 同埋擺位

係咁比人輪

講起連攜 如果我曹操曹仁
喺兩個城分別出兵去一個城會合
咁又食唔食到buff？

國力輸人地好多？

CLS 吹到周泰單挑黃忠比人俘虜咗

今集打仗真係太易 d ai行軍完全冇威脅
就算上級都冇 11果種大戰feel

買糧又係屈撚到 完全唔怕過度擴張

董卓派15000兵華雄單拖打8000張魯漢中，我（袁術）應該等佢哋打到幾時去執雞（漢中）？

未必有得執

你用咩人先？

留名等睇董卓袁紹 劉表 劉璋

邊一方會壓倒性？

終於有時間玩第三日
184公孫瓚靠何進策反左南皮張燕
黃巾去打張燕時無傷執左南皮
廢將無衝動錐行cut線好用過靚將衝動撚好多
準備再食平原反圍劉焉

想問下自創武將有咩配技勁？

傻鳩咗 我以為你想偷雞捉華雄
幾時執雞你要預行軍時間

你地有無見過商人交易10=96 糧咁多？係咪bug? 岩岩我8000 數入晒貨咁濟

你行嘅時間係電腦預計嘅2倍以上，仲未計打嘅時間

笑左

喺江洲上去會唔會易啲

又排演唱會飛

點解呢代勸降好似好易咁

見到孫策反孫權嗰張圖唔夠膽放孫權做都督

有乜慘過用新人物(自已同老婆)新勢力o係許昌打曹操，老婆比佢左仲有比錄用左黎打番自已，點知曹操打我果時比我捉左，唔洗諗，即斬

冇比人妻曹娶埋你老婆算係咁啦

你用返自己搶唔返咩？

佢做埋佢軍師（能力全部100），依家仲打緊我，單挑輸比佢

你司馬懿嚟㗎 打輸比個老婆

痴撚線袁家啲人係咁出嚟送頭
袁紹同兩個仔一個殺一係放
續個斬晒之後比個外姓人臧洪做緊君主

一係殺一係放

張春華

建議學支共咁封鎖江夏（今日武漢）嚟玩下…試過就知圍城封鎖幾咁困難…

得想問呢洞察同泰然係咪重覆左個效果如果比人斷糧？

玩中級袁紹，陶謙死撚左，變左趙雲做君主

玩中級194孫策
已經一統南方
剩返北方都係時間問題
已經想玩上級

同你一樣
有冇得快啲爆機
破咗局之後就好悶

我屌你老母咩...

死鳩埋
load save囉

其實現實武昌同江夏好近，但game裡面個距離有成20幾日

仲要已經較撚左戰死機率做低
咁都中...... 真係屌
一定捉撚晒3兄弟斬鳩死晒佢地

你今次仲唔陷家產?!

多唔多人鍾意自創武將打？

因為行路..

今集易玩左但係拖到好長
194上級劉備統一大半個地圖淨低大西北同四川都要打成日....

川蜀耐都正常
大西北成塊平地兩嘢收皮啦

同你一樣早2日 玩194孫中級拎哂江東30萬兵 上面仲打到7國咁亂
之後轉玩上級公孫 又係玩左2日拎哂北方 40萬兵 已經唔想再推
就算曹 劉 馬 一齊挾我都冇我一半兵力..
今集太新手向 電腦肥得好慢
本身節奏已經拖 d ai 係拖上拖

而家長期開住個25仔list對住黎玩
黃巾d人，曹操袁紹都好易驅虎到

俘虜左顏良，點先可以登錄佢? 錄用個度無得揀佢

只限當時的人物，最憎破壞歷史時空（銀英除外，因為明玩嘢）

關卡係咪唔會叛變可派25守架？

14、遊戲右側可以釋放手動戰法，隨官爵解鎖手動戰法欄位，有冷卻時間。

想問係邊個位置

L1+口 然後十字掣既右

打反董卓 我覺得用曹操好痴線 係咁俾人輪

點樣可以揀唔入城

你開上級 唔係用曹操 你自己唔喺曹操附近 由得呂布車埋去 曹操係實死 唔洗旨意跟史實

點樣將小城升中城,中城升大城?內政要幾多LV?只是城內LV定府都計埋?

Happy corner

俘虜人嗰隊入城先可以見佢

黃巾最後就係衰各自為政，呢樣幾真實

自創古武將打囉 不過而家得20個位 整來都無咩意思

捉到 番城 登庸 之後人材>登庸 無既話就代表走左佬

右上角 人物顯示工作欄上面有兩個制

打仗應該用一兩人10000-20000大軍定十鳩幾人的1000/2000蟻多摟死象好?

其實城嘅傷害係點計
佢係平均分個傷害比咁多隊人食定唔理你幾多隊都係每隊食咁多傷

平均

想問下25list係咩將?
同埋今集點可以培養武將能力

呢隻Game有無download

steam咪有得down囉

1000/2000人好快收皮 而且死左1隊會影嚮附近自己友士氣 所以是8000 8000 4000 3 組人最好 當然要睇你咩將 例如陸遜果D梗係一兩隊10000人好啦 好睇你對方有咩將同幾多兵

幾時有if劇本

唔知幾時有第一波DLC
買咗豪版期待中

正始之變已經係

但多人才會多戰法同協同?

正始之變點if法？

得果1000/2000未用到技都死左啦 除非個性係言毒 才媛果埋 玩咩

袁紹係咪25來
我揾佢守汝南頂住孫策

原來係咁，我個隊係長征軍黎，無得抖既軍隊唔怪得無得揀

遲下就有人整架啦 用van大修改器 不過而家仲未完善

做個君主果D多數野心高 祝你好運

van修改器而家可以改陣形 行快d不知幾爽

咁點樣可以提昇親密度

陳群都係25？
我玩孫策佢背叛左我3次
下次再捉佢係咪應該斬左佢
但係陳群幾勁

司馬懿曹爽自己一個勢力

都唔係你嘅相性，陳群係藍絲可能近綠，你紅應該係差最遠

曹丕 & 袁紹
同樣係襄陽各反我一次
最後兩個都斬左

......老友...你用現實政治顏色黎講好膠喎
我絕對唔會承認袁紹係黃絲......

點都係黃巾啦有口號、又會噴牆，無大台指揮、對抗官府

袁紹就劉同孫中間，同曹操都係差最遠

黃巾軍係喇啩

黃絲扎埋上頭

玩左14一個星期，整體都唔錯，今集啲資源幾緊湊，增加左唔少變數

袁紹袁術四世三公應該伙自由黨

太食資源，出唔到好多人
我7級減軍糧消耗
幾萬人10日燒1萬糧

好似話可以放d 25仔落關口

佢應該講緊曹(藍) 劉(綠) 孫(紅) 喎

啲25係咪100忠都會背叛?

99會 未試過100...

玩公孫瓚差d比黃巾神將周倉捉晒全家

On9 苟攸1 Round戰死

周倉有俘虜?

咁樣仲頂到1 round?
應該開場互撞就死

就係互撞果下

ok 明晒

陳群係魏咪霸道
我孫策都係霸道喎

請問有冇巴打上到游俠論壇?
我出403...

聽講裡面有個set frame數嘅mod可以轉60frame
可唔可以幫手...

孫家最愛国
劉家係中立撚港豬

孟獲係南亞幫？

用tor 同埋我上面咪po左修改器囉

冇層層追 幾樓呀大佬?

臨攻陷之前將所有部隊企係原本城外個格待命
咁d部隊就會企定定係城外打城落城個陣就唔會入城
不過有缺點係俘虜永遠無得斬同登庸

袁紹前線好多深黃

當初一開局呂布已經12000車埋黎
好彩個陣盲鐘鐘斷到佢糧道
然後呂布就無然後了

63 樓 不過唔係最新 等佢出多幾版先再down因為要用百度網盤 好煩 遲下先

呢個要再燒腦遲吓研究下

哦...唔該

屌落城之後城資源一概都係金5000糧20000
唔理原本座城係好多定好少金糧
你話原本好多糧得返咁少我都理解
屌見到有座城原本得金100糧1000落城之後都係咁
無得俾你焦土

係，明明打左許昌十幾萬金/糧，最後少一個0

想請問 火陷阱 係咪每 round 都自動減 耐久度 ???
我見冇理佢一排, 得番一半, 要不停排人出去維修

有、仲要武87

img]
207 上級 三顧草廬 劉備

已破局，守住新野取荊，原本諗住儲兵入蜀，點知曹操成日搞鳩我。結果反攻

冇玩過呢系列既Game 入坑難唔難上手?

唔難

係 陷阱會爛

電腦個呂布係咪痴線，自己個城都無咩兵都要帶隊攻過黎，清左幾獲頂唔順佢太煩，一野兜去後面爆左佢個城

反董用曹操, 真係要呂布中陷阱先有得打
煩到嘔, 董卓係咁派兵車輪戰, 邊夠兵擋
要棄陳留落許昌保命

少個0 三11已經係咁其實都有d on9
最on9係原本金糧都係0空城咗
但一攻陷又係金5000糧20000

光榮設計 呂布ai係aggresive D

你條戰線都幾長下

所以快d隊冧佢
佢個勢力真係太煩膠

曹操比人切開一半係咪只會兩邊通唔到但每邊唔會亂？

個個城都係前線

無亂，原本諗住救馬騰，分兵上去騷擾下長安，點知曹操派左2萬兵去守武關送頭

西北三座城可以慢慢包圍

主義經驗點先加得快
想解10lv主義獎盃

我去到統一得9
應該要不斷觸發事件

剩係可以人手㩒學技？

有史官定唔知學者可以幫手加

想問下PC版400幾同600幾有咩分別？

屌 咪係囉
滿心歡喜諗住打完又有幾萬糧
可以繼續推下個城 點知打完得萬幾

包埋之後幾個DLC

隻game有啲位都好on9下
我打完鄴城之後袁紹淨返北海一個城
但壺關啲兵一世都唔減唔混亂
好想知佢地係咪吞精維生

以前11係關要有屯田技先唔扣糧

600 果個有齊dlc可以編輯 加強難度 事件等

小心 未必有齊 可能有season pass 2......

洗唔洗同君主放係同一個城？

有冇人知ps4點樣可以一次過選取多隊？

肯定有啦 暗恥喎 今集買純粹係補票 當豪比佢 15/16 都未必買 除非整得真係好

應該唔洗

所以後期我d兵攻陷之後唔撚入城一路打落去算

應該bug黎
冇左城都生活如常

相性同主義兩樣野來

見人講陳群算係易背叛，未必關咩國事！？

就係每round+嗰50點

無辦法啦
遊戲有限制

除非有宗主制度，好似tw咁

加咁少屌 等sire自己改啦

阻鳩住我打張揚

話說曹軍係咪冇可能登傭到陳宮

新手一問，點解我搵幾隊人去追趙雲但佢地企係到唔郁？
我仲要過左幾round先發現到

快要登機

Steam版機上offline玩得唔得架？

中咗足止？

攻洛陽係咪行水路好啲

唔係啊，冇特殊狀態
我本身攻緊城，趙雲黎救城
我攻入左打算用孫策周泰黃蓋夾趙雲收佢皮
點知禁左攻擊既就唔郁
得黃蓋禁進軍既有郁
眼白白睇住佢走甩

可以 無厭惡

人地徹退 要點追擊

你長安定陳留攻洛陽
長安既話潼關係咪你嘅

唔該巴打

184 上級 馬騰 得一座城比何進屌打有無計突出重圍？

對面曹操潼關50000兵 函谷關26000兵
陳留係曹操嘅
我上面晉陽同鄴行水路落去攻係咪好啲

有冇得拎陳留濮陽
對面咁多兵你拎到虎牢關易打好多

等馬超出世

我玩左四年TD GAME，武將都比何進挖得七七八八

濮陽係我到
但係宛同許昌係曹操到

主義9lv升10lv要成80000經

試下打陳留先

要向個幾個部隊再禁指令敵接近時攻擊
你上面d人個個都好聽話打完城無order唔會郁

水路時間太長
最好陸地攻
除非你已經開發水軍同江東人才

要不斷打城

60幾%土地啱啱升9lv
統一之前唔知升唔升到

唔勸降有無機？

我又黎update我張繡打成點
終於滅左曹操
發達了今鋪 終於有返D武將
不過虜左10幾個only 仲有60幾個要慢慢登庸

勸解唔會加？

唔係喎我孫周黃都係第二個城幫拖黎冇份攻城，差唔多到趙雲就開始走，我d人就明明係禁左攻擊佢都企左係到

攻陷每座城加一千喎
再加稱霸每個州每個地方又加1000，2000
勸降好似無加

趙雲係撤退，要揀追擊許可

我勸降咗呂布馬騰同埋士燮

頭先有人答你應該要加埋追擊指令

gg不如load save 打過？

仲有公孫瓚公孫度張揚劉璋曹操未滅

唔該
Btw趙真係好勁，秒左孫堅

見到，唔該

得返4萬兵

孫家啲人單挑全部都廢
隻game得蜀國啲人同埋呂布單挑屈

周倉拉二哥衫尾
已經差D捉晒全河北

蜀國志

我每次都allin 用哂所有城嘅兵
打許昌同長安都係得2萬幾
打汝南得3萬兵

周泰？許褚？典韋？

就算有水軍你河北落去行軍都耐
人地兩個關加埋洛陽成十萬大軍
就算比你水路攻到洛陽都係七傷拳

講起水軍又發現一樣on9嘢
北海冇得行水路打大東北襄平

周泰一騎都冇學咩人單挑

南皮行唔行到？

可以 但都要兜少少路
可以行既水路距離陸地最多都係得六七格

有
不過要兜路

終於頂到逢紀同文醜出世
順利既就可以靠4城打1城食埋劉焉+丁原
中級公孫瓉破局有望

大家最多同時幾條戰線？
家陣玩到四條戰線 調兵運糧諗到傻

ps4 可唔可以用滑鼠玩？

其實係咪bug 軍師話我幅地有瘟疫 但無人病 人口又無減小災害又無顯示

同11一樣
運糧神技,眼力神技(800金直接送顏良上門)

多得傻仔電腦無啦啦唔出關張
出劉備比文醜走住屌+另一件蛋散比公孫瓉討死埋
起馬快左成年圍晒府等食劉焉

想問下:

Ps版實體大約幾多錢?

又有on9野：

佔領長安後硬推天水，張飛107武力主動單挑95夏侫惇，張飛險敗之後被俘擄，然後成隊唔見左

結果反勝為敗

張肥嗰日飲到pair pair fu出戰

城市獨立有冇得防,兩個城都有一個獨,真係

加忠誠 即係獎賞封宮送禮

想問下點樣攻城可以唔入城?
要估用幾耐爆城減少人攻?
次次一堆人沖入去唔夠糧

點原地 接近座城既時候點敵接近攻擊

屌曹賊老母 上級三顧草廬 玩劉備 都預咗係咁俾人打 辛辛苦苦偷到啲細城 一個懷柔就無撚咗 又唔夠軍糧出去打返返嚟 又唔夠錢 有無巴打教下路可以點防止懷柔 同埋一開波新野應該發展商業定農業
同埋今集內政真係好撚on9 完全無可玩性 可能我唔識玩啦

呢個劇本無得種田架直接打下面啦

你有自動save其實好易就到

仲有直接驅逐

玩完中級190劉備，試左上級黃巾
真係唔可以俾班𡃁得閒，一得閒坐喺城入面就係咁俾人煽動獨立，仲有關張一開單挑就等睇死人
不過意外地班黃巾垃圾又幾打得，程遠志高昇卞喜呢啲俾人一刀秒嘅二打六變晒二線尾武將，孫觀臧霸呢班二線武將都單挑得贏
唔駛一年就打到何進得返長安，不過大城又多人才，個個月爆到差唔多3千兵，再滅埋佢殺晒曹操袁紹佢哋應該就破到局，剩低劉虞董卓丁原嗰班，雖然都有勁人不過佢哋個城太細，點都追黃巾唔到

意外唔係好難打，不過打到洛陽推翻靈帝竟然冇劇情

其實今集小勢力究竟點打...
同埋其實部隊數值係咪主要睇統率？

我周泰都比黃忠單挑俘虜咗
最後反勝為敗攻唔到襄陽

Save load

諗住霸王硬上弓一野攻爆何進座城 , 打到就黎搞掂
屌你個老尾仲係黃巾兵既太史慈 , 係對面岸都狗沖落黎執我死雞

建業萬幾兵，我打到樓下都唔出兵打，點搞

我打中級都俾人輪，算吧啦
南下攞荊州曹操都係追住你黎打
我堅持左成個星期都頂唔順，開漢中黎玩算

見個steam 話最新driver work
手多多up 完 都係fail
AMD 黑驚

呢個好笑
我試過用劉備驅逐張飛佢話痴線

唔想答你 有人問過 自己追po

今集值唔值得買, 全戰系列個個都話好玩但佢個玩法唔太慣, 不過STEAM75折
三國志我就10同11都好鍾意 (鍾意10多D 之前有巴打話可以買13)
大家點睇, 14值唔值得呢個系列FANS買, 13又係咪好玩過10?

值得既 如果往後有sire同mod但一定唔值呢個價 每個人心目中都有唔同三國志 光榮做果D唔係岩每個人既 想玩就pay啦 唔好等

開個新save 上級三顧草蘆劉備
可以點樣向上攻曹操
完全儲唔到糧
擋左幾波曹軍 捉一個殺一個
曹仁 夏侯惇 張郃都已經斬左 先發現自己2萬幾兵 1000糧都冇

張郃都唔要？

諗住斬幾個曹軍勁人先
佢兵海過黎都唔洗怕

有冇玩過10, 13值唔值入 夾夾埋埋好撚貴

玩三顧劉備 點解孫家咁廢 俾魏打到得東南兩座城

今集委任軍團有冇用？

同埋我想問守城。大家會唔會用最高機動力果隻陣法派少少兵去斷人地糧道？

今集最勁就係cut人補給線
強如關張被cut都係等死
所以垃圾將領只要有錐行/長蛇都好有用

玩孫策？

呢集除咗捉到嗰陣仲點處決人

OK 唔該 一陣試下先

每個旬都加足
係100變99 比人柔

各位師兄, 請問點樣用新君主開新遊戲？🤔
我爬咗文好似找唔到🙇🏻🙇🏻🙇🏻

暗恥Dgame買一次好啦 賺到盡 奸商來 野又做唔足 14 似9 同11 叫可以玩既

得捉人果下可以殺

嗯 我冇理佢有冇自動SAVE 我試下善用自動SAVE試下

13 唔好買 垃圾來 10 叫可以

呢個應該要改啦
隨時斬人都唔得仲做咩君主

上級三顧 孫權好撚廢 曹操D兵一個月出3次車輪式
二爺全家守江夏 襄陽沿海廢將夠守 其餘入蜀
我應該要分兵推柴桑 我驚孫權俾曹操食哂

新武將模式

可能光榮覺得太屈

3運輸施政+神將眭元進

11都係咁

應該都打得贏既,可能要下年年初一囉

係，原來佢自己起左個箭樓塞左條路就唔出兵
焗先拆箭樓先會出兵，兜路打就死守係城

處決人都屈
利申新手唔明點解

除左恭喜 真係唔知講咩好

姐係你捉左人 唔殺 放係城 但個城比電腦攻 守唔住 就突然殺左佢 咁對方咪少左條友 又例如你發展佢會逃走 之後load save殺左佢 咁佢設計係捉左人就有機會走咪廢左囉

發現*

但係有得隨時處決人先真實喎
同埋你話load save殺25仔
我衣家都係load save驅逐啲搞獨立嘅25仔

我OK喎

呂布狂單挑 啲將收哂皮
有咩對策 登又登唔到庸

陷阱？

13如果你鍾意角色扮演，即時戰鬥操作係ok嘅
但一定要連埋加強版，不過幾貴，唔值原價買

好似入城之後可以再殺

要幫手聯防
江夏以東要收復+比孫權守，否則曹操全力搞9你

如果得呂布一個
搵兩隊人，一個起火陷阱，一個起弓櫓
如果起埋牆仲好，自制石兵八陣
我試過周倉5000人用地形前後屈死關羽張飛萬幾人

但要預時間預得好準喎 係佢單挑前要整好

玩到好累

睇地形
如果佢係主動出擊就起個陷阱喺大路陰佢，你可以睇佢一turn行幾遠
但如果呂布做防守，用鋒矢出城而出面係平地，你未必起得切

小勢力要玩 其實真係要不斷sl
真係玩得好攰
玩完張繡都係玩返啲易小小嘅算

我當時就咁起
土牆係劉焉起，石牆同弓櫓係我起
我試過差唔多4萬打2萬劉焉，張角張寶御駕親征都唔掂，關羽張飛一出城就係咁單挑斬人，連張角都死埋
之後load返前面大軍咁樣起，諗住幾萬人守南皮牽制佢同公孫瓚
大軍撤退留低周倉執手尾，關羽5千幾人衝出黎打我周倉4000
佢就跟住紅色路咁行，我就用周倉喺黃色點起陷阱，行到藍圈關羽就中陷阱混亂，周倉揀接近攻擊衝埋去打
雖然話中混亂都會行得，但周圍著火一行就扣血，半turn時間關羽就死剩千幾人，周倉0傷
下turn佢想撤退，但又on99行返紅線，俾弓櫓同周倉夾擊，周倉智計生擒關雲長
之後張飛黎左兩次，又俾我用同一招打走左，2萬人嘅薊咁就俾周倉磨淨8000，全程死唔夠100人
之後我再派3萬人圍攻劉焉，人數差太遠死守不出，咁就俾我輕易破城，劉關長三個基佬咁就俾我斬左
三國演義一集完

曹操d人都廢廢地

顏良勁過文醜

今集點樣解散多出嚟嘅士兵？
勁大食成日都唔夠糧

Btw, 戰鬥系統好撚on9
完全唔覺得控緊兵

今朝好順利用錢掉死劉焉+丁原
收晒劉關張+顏文+呂布高順張遼
河北統一差鄴(何進)

巴打其實點做到？我岩岩開左局上級公孫贊，比劉關張趙打到門口都出唔到，離間親都失敗，守到捉到啲人又降唔到黎用，有無教學

成日都斷糧

打咗幾日仲未爆一個劇本

徵到咁上下就要stop
今集兵收得快，糧加得慢
我見過AI丁原係咁儲兵，一年儲到萬幾
俾我懷柔左周圍地區後冇糧打出去，半年內死剩三千，入面應該人食人
最後呂布一場仗都冇打過就俾我斬左
上級AI

三顧上級,暫時企穩左
捱到劉表死左跟住用江夏做補給再慢慢向下推
但係孫權個樣似守唔住建業同廬江

玩漢中爭奪戰上級，攻陷漢中阿瞞瘋狂不停派兵打我，好彩有五虎加孔明頂住

我都係，不過一個趙雲5000兵頂住個陽平關已經夠晒，好易守

你就好，我個邊陽平關唔係我，所以受好大壓力

我打反董卓 統一河北 有劉關張趙雲馬超顏良文醜甘寧 準備輪呂布

睇情況 冇得一本通書睇到老

我玩中級炸...上級電腦應該行唔通

今集計策成功率好奇怪,提案好用好多
開波一隊1000兵去攞襄平放置,內政全錢
之後長期用長蛇/錐行1000兵去偷府放人
開頭守到靠運氣(黃巾南皮被獨立)
黃巾打南皮膠著時執雞,拖拖下張角死埋食平原

關張都係靠錐行長蛇斷糧
劉焉得一城唔會夠你3,4城資源磨

點樣可以玩到咁

拎LS大法嚟講冇得講

戰鬥系統直頭低能
成日大軍出征打城雁行喺前面頂住衝車魚鱗

大概係一開波12個月同盟打唔到出去，同盟完左我同盟丁何想打左公孫瓚先，點知黃巾死唔斷氣係咁搞9我
最尾何進收黃巾皮我先打到北平，之後到我打襄平何進已經打完孫堅

啲傻鳩成日唔聽指示，set完都唔跟我意思嘅，走位又廢
所以戰鬥嗰陣要預鬆啲，太複雜嘅操作唔使諗

所以一早預判
雁行一定要企後幾格同唔可以打城個陣做前鋒開路

薊北平襄平呢啲垃圾地方冇人冇錢，搶嚟嘥氣
一開波就應該集中火力搶南皮同鄴，劉關張三個根本野戰屈機王

lag到仆街點搞。。

開獨顯

same柒咗買之前唔記得睇spec以為同以前嗰啲差唔多 早知買PS4

點樣可以容易啲郁位
出征既時候佢random排位
如果行到一半拉停比其他隊行先
雁行咁慢實追唔返

要每隊禁一格格中轉推進
我習慣係每座城前2格排好曬d兵
佢地企好我先一嘢向前攻城
雁行就永遠企後一格射

未試過即時操作 (12開始冇玩) 但好鍾意10果種RPG

咁我等佢7/8折買黎試試,

攻城前排陣...你屋企幾多糧...

今日爆左黃巾
發現樣幾搞笑嘅嘢
打何進最後長安成兩萬幾人
我之前打潼關時佢派左萬幾人企關後面on99想出關打我啲人，俾我塞住企到冇晒士氣
到我再攻長安已經得返一半士氣都冇
跟住再攻長安，班黃巾賊開技鬧到座城士氣變0，成2萬幾人屈喺座城入面出唔到嚟

黃巾如果上級點玩?
兵力優勢又無又少人材張角又快死

黃巾初級用孫堅
登庸同勸降都好撚易
士x同江洲益州都唔駛打

11呢? 好唔好玩?

11冇得輸 經典嚟

今集地圖係抄11

張角有好大兵力優勢喎，真正嘅敵人只有何進一個，其他人只係得啲小城，只會掛住霸地盤唔會打你
南皮平原搶鄴，其餘人搶陳留，小沛同南皮留少少人防俾人偷就ok
唔駛留人喺屋企，成班賊叫佢地耕田經商係浪費時間，仲可能俾人煽動獨立，我第一次玩就係咁輸左
而且講人材，今集班黃巾賊幾勁，張曼成管亥程遠志只係輸俾真正一線武將，何進唯一有威脅嘅可能只有張郃單挑（冇試過），其餘人單挑過都有贏
俘虜一日未滅何進都登庸唔到，唔駛問全部斬，好快兩邊嘅武將數量就差唔多

打完陳留張寶入城換井欄，同兩個有連弩齊射嘅攻虎牢關，留3萬人打孫堅，佢掛住搶城會分薄兵力，3萬人夠做
冇乜傷嘅部隊企門口等衝關，其餘人運物資入陳留再出發
鄴嗰班留1萬防丁原，3幾萬防劉關張同公孫瓚，其餘人去埋打洛陽
我打陳留嗰陣洛陽已經出盡兵力，所以洛陽得幾千人好快打完，推翻靈帝係第184年八月，何進得返長安
本身長安得返兩萬幾人，有武力嘅死剩曹操張郃袁紹朱儁，但係咁爆兵，每個月爆到差唔多三千，不過袁紹曹操兩個on99帶左成萬人去打6000人嘅武關，雖然一個有帶井欄，但加埋宛城6千人用卞喜放連弩俾我輕易擋住
同時周倉喺雍奴大發神威，4000人俘虜關羽擊退張飛殺敵12000
下邳又俾張燕攻陷，雖然佢一個人都捉唔到但孫堅得返兩座廢城共8000兵
冇後顧之憂下，我搵齊張角三兄弟四萬人去長安終極決戰
本身諗住係惡戰一場，留定晒技太平要術同混亂，點知何進俾班黃巾老粗鬧到冇晒士氣，出唔到城
最後一年唔駛就破城搞掂何進，登到曹操袁紹荀攸，其間有蔡瑁嚴白虎同唔知乜人舉兵，不過全部都係蝦兵蟹將

我本身驚黃巾太難打揀左長壽，但一年內打完何進之後，張角三兄弟都冇再上過戰場，應該用史實壽命都ok
用黃巾幾好玩，冇內政單純調兵遣將，開場26萬，打完何進死剩14萬

屌拿聲,孫權AI個種廢真係唔講得笑
玩三顧劉備條友放3萬幾兵係荊南,但係個陣同盟緊打唔到,之後俾曹破左廬江,搞到我俾人隊屎忽

下？
糧係兵x1.5我先出喎

再睇真啲原來張角三兄弟個性「幻術」係三格內降敵人士氣，唔怪得咁易去到零

文醜真係垃圾

有冇人好鍾意當年果個軍師制霸mode

想知ps4版點樣拉遠拉近個地圖?

L1+右菇

吊，見曹操漢中出晒兵得返7000，諗住喺上庸爬山偷雞，點知又慢又扣士氣，最後甘寧成隊12000走唔切比佢回防俘擄左

唉黃巾何進好難打
我玩孫堅係咁比佢禁住黎砌
d勁人又去哂佢到

漢中去邊都耐
你肯等多三兩round先攻佢實回唔切
你甘寧有蛇行喺上庸入去應該唔難
但12000兵攻7000城會唔會太大貪...

蛇行攻城咁廢

無咩邊個陣形攻城係勁 用衝車啦

真係唔明點解孫堅得兩星
南方又勁少人才

可以趁何進打佢個陣偷小沛 北海都可能得 同埋攞埋吉左既廣陵 孫堅應該點都係要攞徐州先 之後就向南

依定打剩漢中一座城
但差成30000經先升到LV10
係咪只可以用食書? 咁就要食成300本書

佢本身有兩萬人，孫堅4個老屎忽都打得，仲互相支援，武將質素其實唔差過何進，對面真係有威脅嘅得漢末三傑曹操袁紹張郃
係煩在點唔俾何進坐大
霸城搶錢搶糧運返下邳，狂徵兵死守，趁佢同黃巾打到咁上下，棄盟攻陳留>虎牢關>洛陽，轉移陣地，奉天子以令不臣
袁術身邊啲人都講過，孫堅若得洛陽就再冇人制止到呢隻猛虎，調返轉講做孫堅，得洛陽就得天下
不過我冇試過，9up only

車公近排都有玩三國志

想問下關羽有病點搞，而家好似5十幾歲

等死

軍中有人識醫術，會有提案幫有病嘅人治病
我試過張魯係咁提案醫人，徐榮本身192年死，差唔多咁上下年份都有講自己就死，佢病完又醫又病又醫頂到200年
送醫術書又可以頂幾年

搵華 陀

我其實已經食左北海小沛𣾴陽平原
壽春到盧江同右下都食哂
但何進收左好多勁人又多兵
而家係守得住但又攻唔出去

最斃我嗰到個何進又趙雲馬超呂布張郃

點樣攻關最有效

好睇運氣 我負碌登到趙雲 所以之後都反9何進
而家打到何進入埋蜀

想問係steam 買三國志，426同612既分別在於張季票？值唔值得買？

買咗季（貴）票版

自己比本陰囊書佢睇吓啦

有無人 一單挑 遊戲會崩潰 ??

街霸挫熄機？

隻game 好似程式強制結束咁

唔明點解群雄孫策有4星

屌
好難lv10

有破解未

一開售隻game就有啦

打官渡曹操AI好廢比袁紹禁住黎打
同埋今集對面都仲係一隊一隊黎打我地ge 一封後就收哂皮

求破解版link

雁行

應該要速戰速決
趙雲187年出山，之前仲有顏良文醜高覧，你拖越耐孫堅越冇優勢
除左何進全部勢力都喺邊皮冇得發圍，孫堅可以南下但其實係陷阱嚟，南方啲吳系人馬冇咁早出場
入京勤王先係活路

講起醫書 玩緊194曹賊
啲醫書除咗郭嘉之外仲有邊個需要

衝車

194曹賊有3星都好on9
1星就差唔多 起手最大勢力5個城

我係一播爆機後動畫致謝就hang

212年 終於可以全面開戰
唔洗再同袁尚同盟

但係電腦好醒，你出衝車佢就派兵打你。你唔出衝車佢又識死守

要用少數兵出門引佢打一批先
三國演義都有教，呢啲叫搦戰

真
兩個都玩過
群雄孫策4星易玩過黃巾孫堅2星

典韋連一騎都冇

幾時更新, 好期待

屌你老母新年得閒買左黎睇下咩料
玩左陣頂唔撚順太on9
睇晒D人物畫圖就退左錢
內政不過不失
但屌個戰鬥真係on99
三國志幾時先肯出番戰棋
一係專心畫圖將D圖賣俾total war算啦

12000蛇+孫尚香7000V型
甘寧一早到左、起埋個軍樂台，香香都未到

有蛇行嘅全部學齊射去偷城

蛇陣唔係（山地外）冇攻擊力又冇防守力架咩？我以為咋！

防守力低到咁 算啦

駁唔到 數值王

終於搞掂孫堅打何進
高順陷陣車勁到
不過得返老董係漢中同張寶(入完何進再反)係永安
一星期都唔知打唔打得完

三顧諗左一陣入蜀定係反打中原,兩邊都係食屎,最尾決定打返曹操轉頭
但係孫權條撚樣實在太雷,troll完未

攻城係差啲，但行軍速度快一倍
唔可以延誤戰機同糧草

50幾係咁上下啦

玩孫策霸道10lv跳盃之後觸發孫策之死
孫權繼位之後割據10lv唔跳盃

群雄5 星劉備上級，開局曹操呂布都唔打我，陶謙讓城之後食埋呂布

咁易玩？

事件都差唔多

不過呢代難玩咗好多

乖啦比錢玩算啦

變lv1

買唔買行過
鍾意玩11
但上網睇話冇得控兵？

悶到仆街隻game

Total War 個黃巾值得一玩
唔用黃巾之亂
叫天命之戰

入game黑畫面無反應
點好呀

207劉備得4星

有無獨立顯示卡

好事，以前打汝南兩三隊就收佢皮，而家行得慢又唔俾起野，攻城冇五六隊都必死

應該無

有玩
以戰略game黎講我都鍾意玩
三國志如果出番戰棋
好似10 11咁應該同total war可以一戰

Google下三國志14 lag
跟住做都唔得就無

都唔明點解咁高配置需求

今次有冇水計落石?

反攻曹操會變成咁
最新update 西北已經收復，但劉璋變得好恐怖，4座城30萬兵，沿路大量障礙

劉備不嬲easy mode

你提一提我去set左獨顯
成功播到片頭動畫，之後loading，之後彈game

無呀得火同坑

真係高需求咩 但我部機唔勁都完全唔lag喎

入蜀應該仲難玩,劉璋條友勁多兵又起左勁多野
然後要一路睇住唔好俾曹操拮屎忽

喺永安入去應該輕鬆啲？

我完全唔lag

未同劉璋同盟前佢放左7萬兵+N咁多建築係江州
上面入冇得諗,因為漢中已經俾曹拎左

pc game睇天命值夠唔夠架咋 notebook mx150安全

控兵有無得一次過控幾支兵

冇變喎
割據lv10但係冇跳盃

點解單挑啲卒仔樣用真38嗰啲模組但係啲名將唔用

van修改器已經可以改個性 霸王項羽 神算張良 不是夢 未知仲有無戰法可以改

有得改 一野死齊射不是夢
但…何必呢

戰法都可以改 古今無雙 韓信兵神 招十面埋伏 同程昱可以翻身

電腦無敵防登庸：啲武將成日唔喺城

三國從來都係有得diy好 每個人對遊戲要求都唔同 對三國人物既理解又唔同 正如有人鐘意平衡 有人鐘意屈機 311就係sire有得diy先多人玩番

咁你又啱 就好似我要女

唔知官方會唔會出娶妻事件呢 dlc仲要娶3 個老婆

正呀 快啲出呀屌

van修改器1月26 日最新

希望佢會加多D歷史事件
184何進一直黃巾滅埋都唔死
公孫瓉玩到依家得通用事件

唔對路,我委任左成十幾個城,五十幾條友俾周瑜做都督
但係佢俾人打個陣唔識郁既喂

個幾個未出既個性係圖

通常pk版有
何進滅黃巾直落移封州牧和董卓入京

三國志11無得修改都唔會上神枱

唔知會唔會整決湜

經典

評到5星

屌佢老味,用用下隻侯成帶住萬幾兵,跟住話佢病死左,個萬幾兵就消失左

唔覺得有佢講到咁差 的確今集係有好多問題 但亦都有可取之處 例如武將個性同地圖設計（雖然都係跟返11） 內政雖然初頭玩係覺得有啲on9 但玩耐咗覺得都有佢獨特性係度 例如要玩家因應返你有嘅人嘅專長去分配返落去要做嘅嘢 唔係政治高然後無腦禁就升到內政
半即時制就係模擬緊作為君主並唔能夠即時調兵遣將 只能夠係事前預計戰局發展 預先調配適當嘅將領去等佢哋自己打
同埋要玩上級 加埋揀無咁勁嘅勢力玩先體會到隻game嘅戰略性
總結就係 好想玩嘅可以入手 但要有心理準備同之前差別幾大
想玩但覺得伏伏地嘅可以等加強版 （雖然暗榮好似話唔會出 不過...)

好on9

終於試到個打關方法
就係一定要手動戰法
三格範圍stand by
一隊攻城器+有混亂效果ge雁行隊
雁行隊上前放戰法然後攻城器貼上去打耐久
電腦唔識關後擺一隊射箭

蜀國志
吳國都係無乜事件

點解典韋都冇一騎但係蜀國嗰班人個個都一騎咁濟

平衡

電腦點會唔識關後放多手呀佢識架 人數唔多唔出咋

電腦初級都識派幾隊係關後射你

改完左一部分

如果我評 我會比2-3 星伏 因為唔值呢個價同太少野玩 有D野做得半 細緻位無做好

用van大修改器改？

其實個關要有幾矮先可以關後射到關前

遊戲就算啦

同埋改番個名 遼來遼來好難聽 雖然顯示暫時都係遼來遼來

我想問長蛇行山路同森林有咩加成？

遼來遼來係日文成語

唔係 係中國古書童謠

先係童謠，過到去日本變咗成語

改做遼來遼去都唔錯 夠柒

可能用日文讀會有霸氣

有無人試過招威風其實勁唔勁？

通完190馬騰 中級，199年統一左 感想：
難度：
中級真係易打 最多都係比幾面圍攻 但唔會比人攻到兵臨城下咁壓迫 無論攻守 建設都冇咩需要起 中期根本已經輕鬆屌打Ai

武將：
水戰 甘寧好拎好抽， 成日兜路突擊，馬超陸戰同單挑好L惡，趙雲防禦太屈，
郭嘉就主打離間二虎，懷柔就交比垃圾文官

攻城：
前中期用衝車，中後期就要用投石，
衝車後期根本上唔到去

政治：
冇咩特別，但唔好亂升官，同唔好比一個城太多錢/兵/糧 ，會易獨立
唔好成日徵兵 真係唔夠糧

唔係應該前期兵少所以用井欄，後期兵多用衝車直接破城咩？

但係計略成日都失敗 點用到郭嘉離間同二虎？ 你用幾多智既軍師？

井闌好慢 衝車勁好多

我周瑜萬八兵
一病死就成隊蒸發左

馬超模組仲係路人樣先on9

311 都係咁架啦

所以咪話D細緻位無做好囉

試過玩11韓逐91歲叫佢帶兵死左蒸發晒

同意 同埋冇咩勁人有井闌
搵過統率低既用井闌 不如搵過統率高既射衛

射箭

郭嘉 102智
餵哂d名品比佢

同埋衝車真係勁 撞10日就差唔多爆

離間 我覺得今集最難
驅虎： 較難，邊緣太守 有時都成功
二虎： 普通
投降： 難： 迫到埋牆角都會投

以後開新save 都係揀長壽好d
後期死死下冇人用

試左200張繡
真係好難玩，我冇死守宛跑左落襄陽江陵，諗住吸收荊州人馬
點知俾孫權𥄫到，曹操派趙雲張遼，孫權派周瑜甘寧兩邊受敵
完全唔受我同盟，玩撚完

200 張繡都係嚴白虎D fd來 出名難起家

207劉備應該點玩
曹無限兵咁

走佬

咁張繡都話有毒士賈詡
我仲招到司馬芝，佢幫我推薦唔少二三線武將
諗住靠漢水擋曹操，再食劉表荊州
但我忽略左孫權都猴住荊州
曹操自己就死都仲要派趙雲打鳩我，我cut埋補給都擋佢唔住

暫時feel唔到上級同中級分別係邊，好似差唔多

一開波霸多2個小城先,東西各一
兩面都起箭塔同障礙物,有錢盡留黎買糧,唔好晒錢獎賞
多數曹會兩面攻埋黎,用趙雲陳到諸葛亮,諸葛亮手動技,多數時間可以無損瓦解
一路頂到劉表GG,我記得我個陣係得返幾千糧,劉關張向南推,趙雲陳到諸葛亮繼續守,呢到留意要同孫權鬥快

反董中級曹操
連攜好勁
12000兵頂到董卓 15000、華雄12000、魏越10000、董璜6000

steam?

應唔應該棄新野
棄左又過唔返河,唔棄又無限兵

我未敢玩上級住.....
我中級孫策己經覺得好難打....打到咁上下N面受敵....
對面錢又唔收。全部都外交險惡狀態。

依家靠尻守城。搏捉人地武將斬尻佢地去下降對面實力。
瘋狂防守斷糧道。用箭塔吸火力。然後知道佢會點行。嚮後面cut佢糧道再打。
一邊就劉備，一邊就曹操。一邊就唔知劉乜....
依家諗住打爆左劉乜先，向下發展。食埋士shit之後再諗....

中級都咁難打...

11好似會由副將接左隊兵?

但我又唔敢打曹操或劉備。
一打曹操。就變成上面曹操，左邊劉表，右邊袁術。
但係我如果打劉備就會變成，上面曹操，右面劉備，左邊袁術。
最衰係袁術有呂布....。

同埋我發覺今集運兵好唔方便....
你一個城運去另一個城。如果你距離遠。你唔夠軍糧就收皮.....

但暫時只係斬撚左曹仁.....
劉關張三條友捉唔到。
不過好彩我果邊多強將。
己經有孫策，孫權，太屎遲，周泰，黃忠，周瑜重有韓當果班友

笑撚死我，孫權打緊曹操，個城就快攻陷，韓遂突然搞獨立，結果附近全部部隊混亂

三顧茅廬 上級
決定入蜀先再統一，等搞掂曹孫之後應該搞唔掂劉璋

想問下過河後點解次次都話被人cut左補給線?次次要搵個人企係河度??

搵搬運工

無上岸佔府？ 呢個我都覺 要keep住睇先知咩事

港口要佔左同發展先 條河屬港口

會快1/3時間

有佔呀。但次次一過河冇啦啦就話被cut糧線

明白。thx

今集207劉備應該係咁多集最難
有5座城都推唔返轉頭

我冇棄到
留返趙陳孔明3個夠守,係有時要夾返岩D時間,例如打緊西面,但係東面就到
咁就是但搵D關興劉封頂住ZIP時間,之後等個3件打完西面就返東面咁

岩岩挑戰左一次上級失敗,有武關宛上庸,同盟左袁紹,我覺得失敗既主因係曹操條撚屌有趙雲,直衝過黎根本屈機
跟住而家SL到好遠,諗住搏下同盟埋曹操跟住打漢中
登用D人完全登唔到,賈詡冇100智真係勁大影響,探索又搵唔到+智既野

我都覺得唔應該棄
我懶運糧守襄陽江夏發覺中伏，而家想推返新野推唔到

試左一晚終於俾我站穩陣腳
Load返半年前個save，送晒我把弓同的盧俾孫權，執返條命同孫權結盟24個月，軍師話有名品探索真係要去搵，慳返嗰一千蚊真係救到命
劉表同我一樣諗法又孫權結盟，都唔撚make sense，劉表黃祖殺左你老豆喎

咁啱劉表蔡瑁得5000兵又叛變，張繡胡車兒賈詡三兄弟即刻帶9000兵出發，雖然攞唔到呢個二五仔水軍，不過我主要係攞入面有個張羨識招募
有兩人招募，呢兩年來每次出千幾兵，計到百位數嘅日子終於可以講再見
曹操完全失守冇左青州洛陽，許昌一帶做絞肉機，但都要派兵嚟攪我

諗住呂布+張遼萬五兵食硬周瑜一萬
結果單挑贏左一次都仲係比佢屈死
都督真係好撚勁

有咩勁 都督

純粹比佢一揪二仲要捉走埋呂布

棄新野就冇埋江夏架LA WO...孫權條廢鳩守唔住廬江...

周有咩技可以贏到呂張兩個人

放2 次技 唯一解釋

覺唔覺單挑俘虜機率好高
啱啱派徐晃同另外兩隊去打鄴城
佢本來30000兵
之後派咗3隊出嚟打我
之後我另外兩隊比佢引走咗斷咗補給
諗住收皮點知徐晃連續單挑沮授同辛評直接俘虜埋
之後又同張郃單挑
第一次贏佢佢受傷
第二次又俘虜埋
最後救得返另外兩隊推爆咗鄴城

張繡隊冧左曹操個仔咪又係無事緊係同盟啦

我淨係知單挑機率真係高 輸左易比人捉正常

其實呢代係咪得呂布同蜀國嗰班有獨立模組
好多名將都係卒仔樣

岩岩玩到劉表GG完
再搶埋襄陽、江陵、永安 諗住養兵反攻
點知孫權搞個反曹聯盟，心諗正喎
點知自己送兵打廣陵打唔入，俾曹操反攻爆埋建業

甘寧有 不過算啦 暗恥喎

去無雙借幾個模組咪算
佢啲卒仔樣模組都係真38啲大眾臉模組嚟

單挑Setting 真心戇鳩，同一Round 可以挑兩次唔同人

調返轉頭,如果我用孫權,係咪應該一開波打爆劉備先

正常都係 劉備手下勁人多 收左就統一

請問遊戲抵唔抵買

最喜歡 8 & 11, 而 12 13 感覺被雷了
諗緊比唔比 $400 試多次

唔係太明個包圍招降點觸發，有無大佬可以解釋下

就係冇得和，曹操同我十冤九仇咁，係都要整死我為止
不過佢自己都就死，我搵啱機會就送佢一程，已經諗緊留佢喺身邊好，定送佢落去一家團聚
我冇理佢住，對付緊劉表，吸收到佢班𡃁就成個荊州食晒
本身劉表有甘寧黃忠好難搞，點知甘寧突然喺江夏獨立，我又派張繡三兄弟去收服佢
甘寧野戰招技好撚痛，佢同佢個fd蘇飛屈喺城入面又識放齊射，一下死千幾人，張繡俾佢出城單挑差啲命都冇
我喺江夏城前面又放火又夾擊先打退佢，對付佢嗰一萬人，我前後用左2萬人死剩8千
不過攞左甘寧蘇飛佢兩個都好抵，魏延牛金加埋佢兩個，進攻防守力都有齊，張繡胡車兒終於可以抖下

攻陷洛陽之後，搜索到司馬一家，已升官+忠誠100，但司馬懿突然比曹操撬走左

先都試過呂布自己走嚟見工
過一排就返去搵義父丁原

之後丁原未死佢就叛變咗去劉焉
跟住我攻緊佢座城之際佢無啦啦獨立

諗緊load唔load save救返呂布
定放佢去何進到等獨立
呂布今集D缺點太多,無咁必要

平民工作室比5伏

同埋想查詢下城市既金糧上限係幾多

留佢喺身邊囉，又唔會好似董卓咁俾佢殺

出征後同人打，死剩好少兵，咁我點樣補充啲兵俾佢？一定要撒退返出發城市再由頭出征過？

有冇得去最近的地區補充？
有冇得合併兩隊？

唔識玩

其實呂布嗰個性有咩用？

睇下提案有冇得補

我捉咗佢即斬，養唔熟

糧 大城30萬 中城20萬 細城應該10萬卦

金就唔知

破左局只剩平推係悶、啲訊息係咁彈出黎阻住晒好on9冇錯
不過前期你冇乜資源搞計謀登庸、後期有軍團AI幫你，其實節奏係ok

不過隻game其實係有微操作
只係好似個game評佬咁玩，用自創神將再收埋趙雲關羽當然唔駛
對付佢哋先要有操作，用佢哋係唔駛

如果係鍾意用勁人屈機，扮晒有操作咁自我感覺良好
佢個game評係啱用嘅

飛將無視ZOC，唔怕俾人包圍
不過佢會鳩打人、中計謀回復會俾其他人耐、本身係弱智
同佢面對面打會好難對付，不過要撚化佢都好簡單，例如曹操只帶一個混亂就收佢皮

我自己玩開11 既 感覺唔差 但一定唔值呢個價 暗恥有好多野都無fix好就賣比人

10>13 rpg來講
14 係值fans買既 因為係9同11 向 其實無平民講咁伏 佢之所以比5星係因為$既問題

我都覺得佢個評論唔太fair.
淨係切糧道，起野卡位都有操作。
十日斷一次就係比你微操。

同埋內政，其實okay啦。
唔通好似以前咁click到手抽筯叫好咩....
以前咪又係農商，徵兵咁禁

呂布D人好勁 高順張遼8000人秘左我1萬幾

11 真係click到想死 係中後期 不過咁變唔係唔好 但最少都加番D玩法喔 而家就係玩法太少

岩岩玩,覺得儲兵時間長
做為一隻似手機GAME既三國志
4XX的確抵比5星

佢有d細位設計得幾好
一輸單挑士氣一跌，過萬人都可以一野蒸發
一來增加戰場不確定性，無咁悶
二來符合返三國志世界一騎討的重要性，有機會可以以少勝多

睇過條友玩，用自創武將開波，又好似唔知戰法其實可以自控，去到最後期代代三國志都係click 進行等回合過架啦，不過認同係行軍太慢、破城軍糧設定唔合理同應該要比玩家結義同結婚，條友似係玩開武將制唔鍾意君主制，隻game 唔算好好，但未至於好伏

咁今次杯葛佢

趙雲真係冇撚解，唔中任何物殊狀態、無敵單挑、捉唔到
我淨係敢匿喺城入面cut佢糧等佢走，襄陽俾佢圍左兩次，就快變空城

我係好彩搵到登到魏延同司馬芝，之後都係靠推舉，但就係咁冇晒錢
賈詡算好都有7成中，唔得真係同你講唔得
用孔伷嚴白虎嗰啲都唔知點生存

【広報スタッフ】
1月30日にDLCとアップデートを予定しています。
DLCでは、王翦、孟嘗君、霍去病など名だたる古武将29名を配信します。アップデートでは、機能拡張や調整、不具合の修正などを行います。

・探索失敗時と金発見時の演出で台詞をカットし、ログのみに
・AIによる要所（君主か後漢皇帝がいる拠点）の防衛を強化
・太守任命時の武将選出順を官職、仕官年数、忠誠を優先するように
・その他不具合の修正

玩過11同13
今集個戰鬥系統勁悶
11都有得控下武將玩下戰法 13有得入去戰鬥畫面控兵
內政又係乜都自動化

我個愛將胡車兒終於唔洗俾新黎嘅騎住，可以做太守

今集係有得控
不過㨂完指令係同時行動
戰法滿cd會自動放
早期你可以只帶一招去控制佢放邊招
後期手動放完全屈機

得咁少UPDATE
不過有改太守, 好過冇

搞唔掂棄左，再開既話應該一開始趁曹操未打自己就結盟左先，之後再結盟袁紹
同盟晒2個就可以打漢中

我想問我成日某個旬成班（唔係一兩個）手下忠誠大跌，係中咗人離間定自己做咗d缺德嘢（比如說搞鳩友好度高的君主）？

311之後就冇再玩過
見今集似311買左黎玩
有返11既感覺

194 孫策 上級（遊玩時數24/ 3年9個月）
已穩佔江東
張昭軍團2 建業 吳 會稽 支援前線
準備先滅士變 同劉璋交好
然後北上滅劉表霸荊州
休養生息 先再打算入蜀定北上

今集簡化左兵種做陣型咁
魚鱗 攻防平衡
鋒矢 感覺似騎兵
雁行=弓兵隊 攻城都唔錯
方圓 高防 配埋堅守鐵壁 硬到仆街
鶴翼 唔知作用係邊
長蛇 好似為左蜀國而設 有冇人實測過？
錐行 似乎為戰術而設 後期俾廢將帶小隊斷人糧

Btw,
1. D府俾人霸左就變返晒1lv？
2. 井蘭/投石係做乜鳩 要痴埋座城打

原本隻game唔預你手動戰法架啦 手動根本屈機 本身D電腦又唔係勁

相性同主義差太遠會咁

冇喎師兄，你地係點補充啲兵的？

一開波我有試過親善，曹操唔受所以先南避荊州
三條粉皮靠一開波嗰萬八人去屌爆劉表
有條用條河頂住唔俾人上岸，大部分戰法都開唔到同冇單挑，易守好多

D府比人霸左邊有變返lv1 最起碼我無 偷左人塊地仲會保留lv除非塊地根本無升過
鶴翼係用來塗色用 當你唔夠兵果時用 係廢廢地 不過睇時機

想知關既屯兵上限

1.每月留大筆錢徵兵 2.好彩提案

係呢 聽平民D聲氣係feel到佢對暗恥定價不滿再加上同歐美果D比一比 唔5 星就奇 不過如果唔同人比 我會比2-3星伏 因為而家來講遊戲性太少(唔排除有mod 有修改加多遊戲性) 唔值呢個價 不過暗恥呢D作為三國fans都係補一次票就算 叫係比左咁多年既快樂我

呢個都係既 今次算係有番士氣同人口 呢個好緊要

貼吧有人po左 今代錢糧 係5:1 所以係發展錢好 真係要修改 /民間自發 改番4:3 / 3:2

5萬

長蛇同錐行好似
都係快速斷人後路同包圍佔領用
不過要睇地型
出征時可以分別睇下邊個陣行得快d(行軍日數少d)

邊度睇番來？

有
個府商業升到lv3 俾人霸左再佔返變左lv1

可以觀望下既 首發係咁 而家都fix左D人唔like既野 靠我地呢D敢死隊又唔係話真係廢到玩唔到

咁我真係唔知你點解會咁 可能我地玩緊兩個遊戲

琴晚睇佐個 youtube 評價, 似乎好唔掂

會好似 13 咁, 初初仲有心機同你經營, 去到後期索性「進行、進行、進行」

反而 8 同 11 自己既參與度會高好多

今集自由度係的確小過11 但塗色玩法呢個我就buy既 同埋今集初期都叫有D挑戰性既

同埋你要睇埋steam玩左10 個鐘果D都係有6 成正評

207劉備，收完荊北再幫孫權守埋建業
儲左7萬兵諗住硬攻許昌
點知打左半年都未掂到個城
睇黎都係要係宛果面入手

做乜9隻100智郭嘉話陳留有將才
但係我用隻荀彧去搵都話機會唔大
已經100政治+人脈+眼光喇wo

軍師9upper提案招人算

蔡瑁條L樣好25

如果有其他合法方式,可以平過$4XX

我絕對支持咁做,隻GAME本身設計就難有深入玩法

暗榮近年無論信長定三國都差不多,隻GAME仲要無版權

買練金術士系列至少都有囡望下

最令人扣分係一討騎.都係自動戰鬥

其實三國志一向都係錢重要過糧，因為可以買糧。
今集我都係主打錢。但都有缺點，因為商人真係唔係turn turn嚮度

炒開糧
正常 = 10:40 / 10:50，一見10:20 就大手賣，10:70 / 10:80 就all in

買賣糧都係click 到嘔泡，又無得一野揀晒D 人去買

小沛係咪出左名叛徒多
之前曹操勢力比孫權打，破城之際比韓遂搞獨立
曹操收服無耐，又到夏侯霸獨立

要叫多幾個去搵，頭幾個有時會係搵到戰法書

我忍你.....

11介面真係好好多

開左局反董曹操,頂到第一波就可以發生火燒洛陽跟住派隊錐行霸左虎牢關就得,仲不停有人送錢俾我洗
搵到斬蛇刀+10武俾許禇當趙雲咁用
如果唔發生歷史事件應該難玩d

有啲掛住三國志11嘅決戰爭霸模式

你忘記左董卓同丁原既下場嗎

閉嘴 大耳毛

今日終於收左曹操皮
條仆街俾人四面夾攻都要打我襄陽
俾袁尚食埋長安，我食上庸，孫權食新野，風水輪流轉，到佢死守返張繡一開始嘅宛
以前成日懷柔搞鳩我，今日連糧都冇錢出

本身佢成2萬幾人，張遼趙雲徐晃精英雲集，我諗住等袁尚消耗佢精力再執雞，點知我用張繡佔地嗰陣佢竟然放臧霸追殺
1000輕騎咁就冇左，不過我用返附近魏延開技打返佢2000

打到一半俾佢走甩左，全個上庸二萬終極決戰
賈詡7000井欄，甘寧6000長蛇，蘇飛3000弓，搭埋張繡又1000鋒矢，搭埋5000之前魏延
好彩對面冇出趙雲，張遼12500 夏候淵3500，唔係我就面要返轉頭
放個火陷阱，再封佢後路，咁就搞掂張遼，夏候淵打到一半就撤退

之後宛得返8千幾人，袁尚派關羽同張春華過黎搶埋一份，佢地又吸左曹操派5000兵出去，俾我輕取宛城

打完再食埋佢啲人，我淨係吸到60幾個人，其餘俾孫權袁尚吸左
曹操喺出面帶兵俾佢走甩去左跟馬騰，我放走佢大婆去搵佢
不過其他人都冇所謂，我只要攞今集真正嘅魔王趙雲

已經破局

消息一出 無咩心情玩 等佢更新

有冇人試過玩到咁上下AI 完全唔出兵

我用曹操194玩咗4年滅咗呂、劉、袁術、李傕，但係其他人儲住好多兵完全唔打，袁紹公孫之前打過但停曬，孫家仲未打建業，我已經有二虎。

其實都係改左啲影響節奏同調兵遣將時嘅小問題，本體機制都係咁
反而單挑機率同文官俾人陣斬冇話改
睇黎係特登咁設計

你出既兵力≥城既兵力+武將強度比較 佢就唔會出兵守

我差一座城, 1萬經上LV10
可以點樣升? 除左睇咸書

係佢地之間都唔打

佢地D城都二三萬兵

有無出反玩家聯盟？

點解呂綺玲咁低武力既，8宇頭都無

今代削左D女將 向正史拉攏

好心啲女魅力就高啲喇，有咩理由揾班仔去登用人有效過揾班女去

可唔可以整個自動學習,一本一本禁好on9

圓陣防守好堅，但大多數都係文官/70武

佢唔改單挑，用司馬防守都要諗過

已斬柒晒蔡張二人
稱霸揚州 荊南 交州

今集武力高都無用
96武力打同兵力唔夠打
係一討騎有用隻GAME唔怪得多人退
2粒鐘玩唔到深入

冇，啱啱孫策叫做攻建業，但北面仲係好平靜

武力影嚮戰法威力,一騎,徵兵 兵力留番比統,陣形,士氣,政策,人數啦

同埋今集搞友好關係都無撚用
11個時比左錢做友好,就無搞屎棍
頭先比1000蚊劉表交個朋友
轉頭條撚樣用計謀搶港口

可能大家兵力差唔多 今集唔會亂出兵打人

放棄上級，d電腦無限資源既

白色，是醫護常用顏色。不含任何色素，並容易發現污漬，適用於醫院最應保持潔淨的地方。除此之外，白色還代表純粹的善良和堅定的信念。

當日，醫護們憑藉良心忠實履行自己的使命。今日，政權道德綁架他們這一份熱誠和信念。

他們守護了我們生命和健康，但又誰能守護他們？

全城白絲帶，支持醫護罷工。醫護不是condom，我們與醫護同行。

#全城白絲帶 #撐醫護 #撐罷工 #封關口 #醫護非condom #與醫護同行
#香港金總 #HKFU #standwithmedics

各位金融人都麻煩幫手填問卷，謝謝。

⚠️⚠️緊急⚠️⚠️

香港金融業職工共同抗疫意見調查

香港金融業職工總會欲以問卷方式詢問同業以工業行動共同抗疫的意願和意見，以制定有效方式向僱主及政府表達對僱員對於安全和健康的憂慮，全民共同抗疫。

由於事態緊急，如策劃任何工業行動必需經過既定程序。故此是次問卷將於1月31日23:59截止。希望同業們積極參與此調查，讓金總能全面理解金融界僱主於防疫措施現況，以及會員和同業於共同抗疫的意願，以制定下一步行動。

原post傳送門：
［行動］［請置頂］全民白絲帶 罷工撐醫護

未同盟都會搞9 你架啦 我以前11 咪又係咁

姐係今集統高帶兵先岩?

未必 我都係睇貼吧引出來 今集好多因素影嚮兵力 叫做多元左 呢個真心正左 不過統都係核心因素 高當然好 但唔係玩晒
1.統率決定你帶幾多兵力既加成同部隊基楚攻擊力 姐係1統去到某數目兵力就唔會加 但100統就不斷加 而100統20000 人vs 100統1000人高23% 但6x統只會高10%
2.士氣 每1點士氣=上面基楚值既0.5% 姐係100統100士氣 但100統1士氣係你既1.5倍
100士氣變90就係唔見左1.5/1.45咁多攻防
3.再加上其他連攜 政策 府加成 個性同陣形
高統出兵都唔一定贏 只係有優勢 變相渣將都有用處 因為我自己玩正始之變用8000兵司馬硬砍打曹爽1萬幾都有試過輸

同埋處於劣勢你既士氣會不斷下跌 呢點係囉命既

咁都合理，但係我想佢打上去開歷史事件

207劉備關鍵原來係新野個廢城.........玩第3次唔棄新野終於可以反推

點守新野

2哥趙雲兩個打晒

好彩, 岩岩打埋最後一座城上LV10

今集會用計搶D府，親善搶你個府又變返差

啱啱勸降左 士SHIT
孫劉同盟一完左 孫權即刻派四隊各12000-17000 兵想攻我南海 (關係一直係親密)

好彩開片之前又同盟返

守新野唔難，要幫垃圾孫權聯防先煩
條友剩係識搶荊南，自己建業都守唔住
劉表岩岩死時連江陵都想搶，好在俾我S/L尾刀左

呂蒙啲數值

快快手搶荊南四郡同埋入蜀啦

搶慢左就無左黃忠，遲左入蜀行山路行到半死
長安/天水 送野去漢中要100日

有事件可以觸發變成全部 90

條友食完長沙之後搞左反曹聯盟
下面D友仔入左聯盟打唔到
不過好在偷左黃忠魏延
唔諗住入蜀，諗住反攻宛同上庸打返出去

吳下阿蒙

做撚錯嘢
打山旮旯真係唔好帶攻城兵器
同時打漢中同零陵，上庸去漢中寫話要100日，桂陵去零陵話要80日，實際係要2倍以上時間
每邊1萬5士兵，係咁等架井欄過去城池再打埋用左成年時間，3萬士兵鳩行一年就咁食窮左張繡嘅糧草，仲要成個荊南同漢中都係垃圾地方
關羽為左荊南四郡啲咁嘅窮撚地方俾人捅屎忽真係好on9

放棄入蜀啦,搞得黎孫權都死左

今集智力型玩家打兵有咩大用？
係咪都係用雁行係後面出技

正面打又驚比人單挑 但冇得手動出技又變得好雞肋

第一日就DL
不過呢一兩日先開始玩
189劉備有無機7月啱啱好偷雞搶到洛陽？
要計到好準
董肥又成日出左去

但係洛陽會變小城
仲要俾人圍屌

1. 委任左軍團之後就獎勵唔到軍團啲武將加唔到忠誠，呢樣好on9 ，多數因為咁比人策反到個太守獨立

2. 唔識點樣可以打關，啲關好撚硬有無大佬教教

3. 係咪同時敵對幾個勢力就會比人組反XX聯盟針對

4. 點先起到城塞同”拗”(我唔識打個個字，)

軍團武將我發現會自己加忠誠

破城後有得set隊兵唔入城？

打關用衝車慢慢頂
一係派少量人喺個關前面鳩遊引佢出黎，人數減到咁上下用井欄雁行強攻殺晒啲人

仲有樣最攞命既

攻城個陣有得用火計，但次資放完火就on99咁企左係城邊
有無辦法set到火計完識自己繼續攻城

有啊請爬文
簡單講係臨破城指令部隊唔好再打城，企起原地待命

指令個到較做敵接近時：攻擊？

1.山高皇帝遠，所以最好整好曬忠誠問題先整軍團
2.有人用衝車，有人用井欄，我就睇關個兵數有幾多
低過5000就井欄，高過就打其他地方先因為用衝車有可能唔夠硬俾關d兵射死曬
3 係，所以個製作人都有講唔好亂開戰線
4 呢個有d複雜，要去"施政"個到安排武將，岩同城塞好似係"計謀"個行高過lv5先起得。咁點樣先高過lv5呢？就要睇下你班武將有幾多人識建設，識建設既lv 幾，加埋高過lv5
如果都唔明可以search攻略"施政"就得

D 關，劉璋條戇鳩 派十幾隊人排隊送頭
我D兵就一個一個咁扣

又唔係咁講
派1000蛇行入去續個城留條腳毛
扔啲廢將入去種下田招下兵都好

d ai真係弱智，委任左個軍團，有海量錢糧，但係佢行軍都可以唔夠糧減士氣，做乜9

我pc 版一播動畫就黑mon 有冇人都係咁？

廢將搶府搞人重要過勁將互揪

反董用公孫瓚要點先搵到趙雲?
屌 得個廢軍師搜索冇次成功 得百幾二百蚊執下
反董聯盟完咗話我冇貢獻 笑撚咗

搵唔到嫁喇，一定係俾韓x 登用

冇神將都唔知點攻出去 又冇攻城兵器
袁紹又on99喺度儲兵唔打劉虞，想執雞都唔得

無事,我仲要係垃圾A卡

又未去到全部90

趙雲喺常山
常山屬於鄴

咁劉虞都係得廢人啫
你派少量兵引佢出嚟打鳩你，靠陷阱同fd支援打殘佢，打到佢差唔多冇人就強攻

A卡既話
Driver更新到最新

自創

我用劉備捉左幾次夏侯淵之後可以收歸其下，係咪其他都可以？

下 夏侯兄弟都收到 咁無野收唔到架啦

捉過 曹休 曹真 曹彰
俘虜左幾個月忠誠一直係100

高智低統型武將 今鋪真係廢廢地 如陳珪 有言毒 要配合其他將又唔一定出到挑釁又要控兵保住佢 加上呢代兵唔易儲 所以係可以話廢 除非係長開既女將就有用 如才媛

所以決定重玩，玩群雄
一開波冇耐袁紹就重兵攻張楊
見機不可失就去執雞
趙雲都唔駛出

佢已經set好晒防守陣

張任
你滅左劉璋都登唔到佢

194曹賊表示張超陳宮登極都登唔到

火計好撚好用，可以擋人可以燒人
我用張繡賈詡成日靠呢招建奇功
仲有井欄衝車傷睇智力，但好似得下邳先有衝車井欄之書

上級英雄集結孫堅，253年劉備犯我江夏，劉備大將關羽趙雲揮軍直進，老將黃蓋程普拒敵於城外。 兩軍交戰正酣，趙雲單騎引戰，老將程普執鐵脊蛇矛拍馬迎歒，不一回合，趙雲刺程普於馬下，殺程普並奪其蛇矛。

屌你老母呀趙雲，我同你不共戴天！

又發現有Bug，運輸去目的地，如果個城爆咗容量，多餘嘅資源（金、糧、兵）全部人間蒸發

小同中城幾多會爆

小城 5萬兵 10萬糧
中城 7萬兵 15萬糧
大城 20萬糧
(好似係)

小城 5萬兵 10萬糧
中城 7萬兵 20萬糧
大城 10萬兵 30萬糧
巨城 15萬兵 40萬糧 or 50萬糧?

你啱

都市最大值

金 兵糧 兵力 傷兵 耐久
小 50000 100000 50000 50000 2000
中 100000 200000 70000 70000 3000
大 150000 300000 100000 100000 4000
巨 200000 400000 150000 150000 5000

正常 唔係bug來

其實手動戰法點用？
玩左差不多十年，右邊四個位掛左四個武將，一次都未用過

點解唔係運返去出發地

出戰 等個圈儲滿1 個cycle就可以點咩技囉 有咩咁難用

點會咁好死

次次都好似自動出，不論有無click 落果個圓圈度

個系統on9嫁
我運2萬兵5萬糧,因為座城無糧
我嗰2萬兵帶住5萬糧餓撚死

帶少d 咪有得食

擔屎唔偷食
你當成冇晒士氣，啲人就偷晒啲糧走

屌 邊個叫你唔預多D糧

有bug 我試過用甘寧帶5000兵係關口 郁又郁唔到 人地來打佢 d兵扣到100又變返5000 佢守係個關口變左張劍圍 幾萬兵都打佢唔入

我都試過諗住帶隊兵出關打人，發現係唔得，因為有敵人佔左個格
如果想出兵守關，一定要預早霸住關出面個格仔，唔係只可以用弓兵射

我 n 卡呀

咁救你唔到 天命來

點樣先可以自訂到個性, 戰法架?

會唔會顯卡太廢
我得gtx 960m

三11一早已經係咁

幾時先更新

聽日囉

d武將前世做錯咩事,今世要睇咁多書

我係mx150 獨顯都得 你一定得 可能係directx唔夠

書其實唔太有用 呢集陣型真係屈機

或者你狂按右鍵cut左佢睇下有無事

弓兵之外投石有冇得隔關遠攻？

破左局之後就悶,而家每turn係買糧->獎賞->鳩禁幾本書無限loop
君主同十幾個武將長駐許昌,其他城俾晒軍團搞,自己就帶住隊兵周圍走,25仔最緊要長帶係身邊
許昌上漢中要行成百鳩幾日,一turn行得一格

理論上遠攻都得,冇試過

上下兩路入蜀，上路由漢中入潼關，劉璋個仆街喺條山路Set 左箭樓&石牆各10個，淨係清路障已經兩個月

漢中入蜀太曬時間
永安入好似快d

207劉生上級都幾煩
一定破產

呂布會唔會太柒
單挑輸比劉辟

下路都有入，永安之後落江州，到門口佢果10萬兵先出門應戰

最慘係個撚屌喺江州附近都Set咗十幾幅石牆

我來問陣（唔計檔人）有咩用，好似冇攻擊力的。

部隊經過減糧消耗同加防禦力

再慘係消滅咗個勢力幅牆仲係度

都唔得, 得隻mouse, 黑畫面
重裝都唔得

拉長線打 好勁

更新左 淨低古武要自己down dlc

唔係全部都睇得明，有冇大佬講解下

官網有中文

識日文睇日文好d 有d翻譯友真係亂尻咁黎
利申: 識日文

強化漢帝據點，我寧願俾我揀漢帝住所
6代可以搬移漢帝

啱啱升到王，漢帝就比人廢左

是旦啦 反正個獻帝都係用黎獻世 冇鬼用
你一樣可以繼續升落去 只係變左自封

10代都得

屌，我之前以為攞咗趙雲就冇屈機怪，真係搞錯左，關羽張飛呢個組合都好撚痴線
劉關張跟咗袁尚，有兵力優勢嘅關張好難打
張飛俾二哥buff完攻1400防1100，用陷阱混亂完再用夏侯家族圍佢，燒同打足一turn都係扣得幾千，佢回復左仲要俾佢屈單挑
佢兩個一齊上只可以換血，你殺佢地3萬都要自損2萬
仲有關羽可以buff人，企佢隔離垃圾將領都可以攻防過1000

我終於明點解孫權打出去咁撚廢，張繡同佢一樣係割據主義
軍事得3格好難砌到高lvl陣形
對面霸道有5格， 最高可以出魚鱗鋒矢lvl10，呢個就係差距
人事優勢水軍但進攻冇用，防守我企岸邊頂住人仲有效

點解佢設到定黃忠好似鳩鳩地咁
次次單挑都輸
連用董襲呢D二流武將都打贏

分別咪係趙雲可以一個屈你機，關張要兩個

我想問點download updates(steam版）

預設自動update 除非你走去改steam setting
之後你會極麻煩

睇1.01更新話 原來一騎有時無生效，而家先修復。

不過算啦，神將做玩家武將就連續5 turn 唔出手 on 99 被人打，做ai就一見發財直接秒你，光榮加強ai係得呢啲招數嘅啫。

咁我點知已update(1.01版）？

收藏 right click 隻驚
睇下有冇得比你噤更新 冇就係最新

我都係gtx960m 冇問題喎

我直頭一開game 就不回報，琴日都無事

唔好用full screen?

啲武將忠誠長期keep住降係咩原因?

d 模組有冇更新，連馬超都係路人樣已經想屌

君主同武將相性唔夾 就會一直跌

個update 洗唔洗開新save 先生效?

直接關左佢仲好
佢又唔似9咁有士兵吶喊

仲有主義唔同都會跌

唔洗 佢唔係改save佢係改隻game內部存取

頂佢,96忠誠最勁角比人搶左,仲要無錢加唔到忠誠
同SAVE左,嬲到重新玩過
痴鬼線架

99忠都搶到

今集D數值都係佔30%架咋100 忠≠絕對忠心

用修改器應該改到既

佢唔想俾人遷都應該係驚d玩家將漢帝遷都去山卡啦地方

去N卡版面set慣用高效能

最慘係SAVE左無得返轉頭

更新左好on9
個搬運時間係錯嘅，冇計技能加成

最撚on9係冇得自定太守

轉返英文鍵盤先入game

想問衝關口要點打?衝車都冇用咁嘅
25000對9000都衝唔贏

試過哂都唔得

我都發現 有D話9 日 但要2 turn

衝車 投石

有用衝車 ，但個武將啲兵被滅得好快，個耐久又冇點跌
定要搵個統武勁啲嘅人 ，我搵董昭

甘興霸有投石

揾個統勁啦

我係喺晉揚走去打壺關，田豫用咗長蛇得番董昭有衝車
好在打打下登用咗佢入面個張郃

而家van大可以改save睇來就快有新劇本玩
我玩190 馬騰滅左呂布 稱霸涼川已經破局

207劉生 100兵搶左上庸
之後捉幾個人放幾個人收錢
再係打爆宛城之前開荊洲分裂
一下變4城

1000兵

反老董大聯盟玩猿術，曹阿瞞on99跨河打韓馥，點知比劉岱偷佢雞用強力攻城車攻爆佢老巢，曹阿瞞回防唔切比人打爆收皮，三萬大軍回途中消失，我打即去亂登用在野曹家散兵游勇。

你地中後期出兵點排陣？

我係前排方圓陣 最好有埋堅守
放埋鐵壁 硬撚到仆街 或者高統高智放技
配後排雁行做輸出

咁岩方圓同雁行既機動差唔多
行軍上黎整齊

方圓 - 方圓 - 方圓
雁行 - 雁行
[砦]

但強制單挑就搞唔掂

中後期唔洗排 人海推贏左

防守一流
許昌、虎牢關 就係咁守，爭取時間比我主力入蜀

衝車 扣耐久
井欄 扣士兵
投石 平均型

係霸道或者我道就可以咁，多軍事格
我用張繡得3格軍事
按情況帶lv10鋒矢或魚鱗
敵人打得你通常有兵力優勢
我就起牆痴住森林同山，唯一入口放陷阱，一入黎就暈佢逐個圍毆
數量差太遠就且戰且退，引佢到城牆下cut補給線

想問8cost個D係要夾其他格既施政先有+3效果
定係8cost已經包全部施政+3

本身就可以+3，唔駛再交

真心希望有得連線 呢隻有得連好玩過11

1001

等pk

個反董聯盟咁流既
董伯伯一俾曹斬左, 就解散左
之後曹守唔到, 俾董滅埋

FF新增難度NPC識放提案搞你

一開始完全唔夠曹操快搶上庸
同佢一樣第一回合出兵都唔夠佢快
已經用最快速兵種
定係要load save?

跟返史實
反董聯盟得曹操孫堅有同董卓打過
而且曹操只係輸冇贏過，唔係孫堅斬左華雄分散董卓注意力一早死咗

你地個反董劇本
曹係咪都會俾董滅

張繡200打到209，諸葛亮娶埋月英
成個益州好撚恐怖，梓橦成都10萬人其他5萬，兩個關口5萬，全中國最多兵係劉璋，又多山戰武將
反而袁尚孫權兩個互咬keep住唔多兵
決定滅埋馬騰就對付劉璋，俾佢咁農落去真係死得

反董俾董卓滅
官渡俾袁紹滅
好似群雄劇本都係早死
今集曹操電腦廢左

中後期直接征伐啦

入蜀要早，錯過左就唯有硬推，或者留到最後統一

搵唔到個慣用